<Document>

  # Боевые искусства

  Боевые искусства — это стили боя, которым персонажи могут обучиться и применять в игре.
  Они дают особые боевые способности, как правило выполняемые через определённые комбо-атаки,
  а также пассивные умения или активные действия.

  Умения могут варьироваться от защитных приёмов, таких как отклонение снарядов,
  до комбо-атак, способных быстро обездвижить противника.

  Способы изучения боевых искусств так же разнообразны, как и сами стили.
  Некоторые доступны только определённым антагонистам, другие — конкретным профессиям.

  Персонаж может знать только одно боевое искусство. Если вы уже изучили одно,
  вы не сможете изучить другое. Некоторые расы, например Изменники, не могут использовать боевые искусства.

  ## Режимы атаки

  Большинство боевых искусств требуют выполнения определённых комбо-атак на противника.
  Существует 4 типа атак, которые используются в комбо.

  ### Помощь

  Нажмите [bold] ЛКМ [/bold] на кого-то при [color=Red] выключенном режиме боя[/color].

  Если ваш персонаж — гуманоид и руки пусты, вы обнимете цель. Если рука занята, вы взаимодействуете с целью предметом.
  Редко используется в комбо.

  ### Атака

  Нажмите [bold] ЛКМ [/bold] при [color=Red] включённом режиме боя[/color].

  Вы нанесёте удар кулаком или оружием в позицию курсора.
  Удар оружием ближнего боя или выстрел не считается успешной атакой для целей комбо.

  ### Обезоружить

  Нажмите [bold] ПКМ [/bold] при [color=Red] включённом режиме боя[/color].

  Вы попытаетесь оттолкнуть цель, нанеся [color=Cyan] урон по выносливости[/color] и имея шанс выбить предмет из рук.
  Замах оружием ближнего боя не считается обезоруживанием для комбо.

  ### Захват

  Нажмите [bold] ЛКМ [/bold] с зажатым [bold] CTRL [/bold] при [color=Red] включённом режиме боя[/color].

  При свободной руке вы начнёте захватывать цель. Повторный захват усилит его.
  Шансы цели вырваться зависят от характеристик обоих персонажей. Стадии захвата:

  Мягкий захват — легко вырваться, схож с обычным притяжением.

  Жёсткий захват — вырваться сложнее. Можно бросить удерживаемого, нанеся урон по выносливости.

  Удушающий захват — занимает обе руки, не позволяет цели говорить и очень сложен для escape.
  Можно выполнить slam о стол, если нажать атаку на ближайший стол.

</Document>
