<Document>
  ## Оператор ЦК

  [head=3]Обязанности оператора ЦК[/head]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RandomHumanoidSpawnerCentcomOfficial"/>
  </Box>
    [head=3][color=blue]Обязательства[/color] оператора ЦК[/head]

  1.  Оператор ЦК [color=blue]обязан[/color] реагировать на все поступающие факсы от станции.

  2.  Оператор ЦК [color=blue]обязан[/color] принять меры, если станция не выходит на связь или демонстрирует признаки, не свойственные ей.
  - Командование станции отправляет некорректные бумаги для связи с ЦК, смерть или пропажа большой части или всего командования или откровенная враждебная деятельность против НТ).

  3.  Оператор ЦК [color=blue]обязан[/color] использовать официальную речь при публикации сообщений в консоль оповещения и отправке факса на станцию.

  4.  Оператор ЦК [color=blue]обязан[/color] отправить Инспектора по требованию представителей ЦК, Магистрата, Агента внутренних дел, Капитана или Глав отделов в случае уважительной причины.

  5.  Оператор ЦК [color=blue]обязан[/color] доложить всю имеющуюся информацию по делу Инспектору перед отправкой его на станцию.

  6.  Оператор ЦК [color=blue]обязан[/color] уведомить вышестоящих представителей ЦК об отправке ОБР, РХБЗЗ и иных служб.

  7.  Оператор ЦК [color=blue]обязан[/color] каждый час от смены запрашивать отчёт о цели и ситуации на станции.
  - Время ожидания отчёта - 15 минут.
  - В случае, если отчёт не был получен, делается последнее предупреждение на 10 минут.
  - Если и после этого факс с отчётом не получен - отправить Инспектора для выяснения обстоятельств.

  [head=3][color=red]Запреты[/color] оператора ЦК[/head]

  8.  Оператору ЦК [color=red]запрещено[/color] покидать пределы ЦК.

  9.  Оператору ЦК [color=red]запрещено[/color] отлучаться от своего поста более, чем на 10 минут.

  10.  Оператору ЦК [color=red]запрещено[/color] игнорировать факсы, написанные по форме.

  [head=3][color=green]Права[/color] оператора ЦК[/head]

  11.  Оператор ЦК [color=green]имеет право[/color] оказывать прямое влияние на станцию, путём введения санкций.

  12.  Оператор ЦК [color=green]имеет право[/color] требовать причину запросов от станции.

  13.  Оператор ЦК [color=green]имеет право[/color] отклонить запрос при недостаточной аргументации или нарушении заполнения формы.

  14.  Оператор ЦК [color=green]имеет право[/color] снимать юридическую неприкосновенность при наличии уважительных причин.

  15.  Оператор ЦК [color=green]имеет право[/color] отправлять новые указания для станции.

  [head=3][color=yellow]Дополнительные указания[/color][/head]

  Что ещё важно учесть:
  - При длительности смены в 2 часа 30 минут, ее необходимо закончить. Станция начинает приносить убытки, в связи с этим вам необходимо запросить отчет. Если процент выполнения цели не удовлетворяет ОЦК, то он вправе установить время на завершение цели.
</Document>
