<Document>

  ## ПРАВИЛА

  [color=#f50000]ПОЖАЛУЙСТА, ПРОВЕРЯЙТЕ АКТУАЛЬНУЮ ВЕРСИЮ ПРАВИЛ В ДИСКОРД КАНАЛЕ[/color]

  Добро пожаловать на наш проект. Перед тем как начать играть, пожалуйста, прочитайте правила. Это не затруднит вас и поможет избежать конфликтных ситуаций в будущем.

  [textlink="Правило 0. Не будь мудаком" link="SDRule0"]

  Обширное правило, покрывающее случаи от набегаторства до откровенного ублюдства по отношению к модерации и коммьюнити проекта. Обычно применяется в случаях, когда ни одно правило нельяз применить.

  [textlink="Правило 1. Гриферство" link="SDRule1"]

  Намеренная и бесцельная порча игрового процесса посредством разрушения станции или её отдельных структур.

  [textlink="Правило 2. Убийство" link="SDRule2"]

  Немотивированное убийство другого персонажа.

  [textlink="Правило 3. Игровая атмосфера" link="SDRule3"]

  Это - ХРП сервер. Мы будем требовать от вас думать так, как думал бы реальный сотрудник космической станции.

  [textlink="Правило 4. Повергейминг" link="SDRule4"]

  Игра в героя.

  [textlink="Правило 5. Метагейминг" link="SDRule5"]

  Ваш персонаж не может быть всезнающим.

  [textlink="Правило 6. Ответственная игра на антагонистах" link="SDRule6"]

  Помните, что цель антагониста - принести в раунд интересные события, а не сухо выполнить свою цель.

  [textlink="Правило 7. Валидхант" link="SDRule7"]

  Валидхант - поиск "законных" причин убить.

  [textlink="Правило 8. Адекватность" link="SDRule8"]

  Для игры на сервере вам требуется быть в адекватном и осознанном состоянии.

  [textlink="Правило 9. Самоантагонизм" link="SDRule9"]

  Проявление поведения, присущего антагонисту, не будучи им.

  [textlink="Правило 10. Эротический ролевой отыгрыш" link="SDRule10"]

  Несмотря на то, что на нашем сервере разрешён эротический ролевой отыгрыш, тоесть ЕРП, это не значит, что у него не будет ограничений.

  [textlink="Правило 11. Постороннее ПО и баги" link="SDRule11"]

  Использование читов или другого софта, облегчающего игровой процесс - запрещено. Это невесело и провоцирует разжижение мозга, соответственно, если вы будете использовать даже фуллбрайт - вам будет выдан перманентный бан.

</Document>
