<Document>

[bold]П.0: Не будь мудаком или младше 18 лет.[/bold]
Пояснение: Правила не могут предусмотреть все возможные ситуации, поэтому администраторы оставляют за собой право принимать решения в тех случаях, которые не описаны в правилах.

Если поведение игрока вызывает у участников проекта негатив, а также поступают частые жалобы, администрация вправе ввести ограничения, в виде блокировки игрового сервера и discord сервера, даже если формально не было нарушено никакого правила. Данный проект создавался для окружения игроков атмосферой уюта и погружения их в ролевой процесс.

Администрация имеет право принимать решения по ситуациям, не охваченных правилам. Все наказания администрация устанавливает по личному усмотрению. Будьте вежливы при общении с администрацией и руководством проекта. Помните, что это такие же люди как и вы со своими личными проблемами. Если вы считаете, что администратор злоупотребляет своими полномочиями - вы всегда можете написать в #админ-жалобы.

[bold]П.1: Гриферство.[/bold]
Пояснение: Умышленная порча или ухудшение игрового процесса из личных побуждений.

В отличии от других нарушений, данное - не направлено на получение личной выгоды. Действия, исполняемые при нарушении данного правила, направлены сугубо на ухудшение игрового процесса.

Все члены экипажа должны проявлять максимальную ответственность при использовании взрывчатых веществ. Если вы сомневаетесь в оправданности их применения, обязательно свяжитесь с администрацией для получения разрешения.

[bold]П.2: Убийство.[/bold]
Пояснение: Причинение несовместимых с жизнью травм, приведших к гибели чужого персонажа.

Персонажи, не являющиеся антагонистами, должны иметь веские причины для убийства чужих персонажей. Например, месть или самооборона. Если у вас нет веской причины для убийства другого персонажа, вы должны либо отступиться от идеи, либо обратиться за разрешением к администрации.

Важно помнить, что самооборона не должна заканчиваться убийством. Если вы вступили в драку или на вас напали, вы можете ввести оппонента(ов) в критическое состояние, но после этого вы обязаны оказать им первую медицинскую помощь или доставить в медицинский отдел.

Косвенным нарушением этого правила можно назвать следующее: Если вы видите, что персонажу нужна помощь, и вы бездействуете, оставляя его на произвол судьбы - администрация вправе вызвать вас на разговор.

[bold]П2.1: Уничтожение тела без ведомой причины.[/bold]
Строго запрещается гибать других персонажей, если вы не являетесь антагонистом. Антагонистам запрещается гибать тела других персонажей, исключением являются цели на убийство. Администратор вправе вызвать вас на разговор, и исходя из ситуации, вынести наказание на своё усмотрение.

[bold]П.3: Нарушение игровой атмосферы.[/bold]
Пояснение: Вы - не ваш персонаж.

К нарушениям относится использование IC чатов для обсуждения ООС тем, таких как политика, мемы. Использование Emout-панели для отображения непристойных действий или политики, а так-же для прямого общения, для которого используется разговорный чат. Запрещено пропагандировать в любой форме: Экстремизм, политика и т.д.

После клонирования вы забываете всё то, что произошло с вами до момента смерти. Срок - 5 минут до событий вашей гибели. Попытки мстить своим обидчикам будут строго наказываться. Заходя за гост-роль вы забываете всё то, что произошло с вами на прошлом персонаже.

Исключение: Мозго-машинный интерфейс запоминает всю свою прошлую жизнь, забывая момент своей гибели.

Так как всевозможные варианты описать невозможно, администрация оставляет за собой право вызвать вас на диалог, если по их мнению, покажется, что вы нарушаете игровую атмосферу своими действиями.

Дополнение: Окончание раунда.

Окончание раунда не означает, что игровой процесс остановился. На Центральном Командовании правила продолжают действовать и их нарушение повлечёт за собой санкции.

Дополнение: Выход из роли.
Пояснение: Уход от отыгрыша или злоупотребление возможностью суицида ради личной выгоды.

Вы обязаны отыгрывать свою роль до конца. Лишение себя жизни - отчаянный поступок, требующий веской причины, например, безвыходная ситуация или явная, смертельная угроза, с которой невозможно справиться. Не злоупотребляйте этим и играйте до конца.

[bold]П.4: PowerGaming.[/bold]
Пояснение: Мэри Сью и прочие грехи ролевого отыгрыша.

Ваш персонаж - не всесильный гений. Он боится всего, чего боится разумный гуманоид. Вы не должны подвергать себя опасности, а наоборот, избегать их в целях сохранения своей жизни.

Если ваш персонаж столкнулся с вооружённым человеком, то разумным решением будет беспрекословно подчиняться его требованиям, не создавая угрозы для своей жизни.

Намеренное нападение на опасных существ, с помощью подручных предметов - нарушение данного правила. Адекватной реакцией будет побег от угрозы, или хотя-бы, попытка спрятаться. В случае, если сбежать и/или спрятаться от угрозы не представляется возможным, вы можете использовать подручные средства для самозащиты.

Важно помнить, что ваш сотрудник - работник передовой станции. Данная станция охраняется профессионалами. Ваш персонаж не должен носить с собой оружие, превращать своё рабочее место в защищённую точку и т.д. При наличии явной угрозы - вы имеете право брать оружие для самозащиты. Данные действия не будут считаться нарушением данного правила.

Бомбы - это явно не то, с чем должен сталкиваться рядовой сотрудник научной станции. Оставьте эту грязную работу Службе Безопасности!

[bold]П.5: MetaGaming. [/bold]
Пояснение: МетаГейминг - использование ООС информации в IC чатах и наоборот.

Запрещено использовать и распространять информацию о действующем раунде, полученную не в IC-чатах. Это касается общения через LOOC/OOC чаты, внешние средства связи, а так-же знаний, которые ваш персонаж не мог получить в игре.

[bold]П.5.1: Метакооп.[/bold]
Запрещено кооперироваться с другими игроками, передавая им информацию через различные средства связи: Discord, Телеграмм и др. Если вы хотите обучить своего друга, заранее предупредите об этом администрацию сервера в АХелп.

[bold]П.5.2: Метазнания. [/bold]
Пояснение: Ваш персонаж - не сверхразум. Он не может знать всё и вся.

Это ролевая игра, где каждый отыгрывает свою роль, а так-же свои знания в той или иной области. Каждый должен заниматься своим делом, поэтому не отбирайте у других их задачи без причины.

Синдикат использует высокотехнологичное снаряжение, имеющее функцию маскировки. Никто из простого экипажа не может знать о таких вещах, а Командование и Служба Безопасности имеют общие представления об этих предметах. Если вы, будучи простым работником станции, нашли один из таких предметов, то рекомендуется их не трогать вообще, однако, если вы сотрудник Службы Безопасности, то вы, в случае подозрения на ношение подобной экипировки, можете отдать её научному отделу или непосредственно научному руководителю для того, чтобы они/он изучил(и) данную экипировку. Изучение должно отыгрываться через эмоуты.

Ни один из членов экипажа, в том числе антагонисты, не знают про существование кода "Эпсилон" и чем занимается "Эскадрон Смерти".

Вы можете использовать некоторые метазнания в том случае, если на станции:
Неспособный медотдел - в таком случае, сотрудники отдела изучения способны использовать химию.

На станции нет научного отдела - любой способный сотрудник может убрать аномалию.

[bold]П.5.3: Грамотность.[/bold]
Пояснение: Ученье - свет, неученье - тьма.

Вы обязаны соблюдать грамматику и правописание. Важно не забывать, что язык проекта - Русский. Вы обязаны писать на Русском языке, и стараться использовать как можно меньше сокращений. Администрация вправе попросить вас остановиться, если по их мнению, вы будете нарушать данное правило.

[bold]П.6: Мульти-Аккаунт.[/bold]
Пояснение: Использование нескольких аккаунтов для получения личной выгоды.

Использование нескольких аккаунтов строго воспрещается и наказывается перманентной блокировкой на сервере. Одновременное использование более одного аккаунта в одном раунде также запрещено.

Запрещено использовать мульти-аккаунты для попытки обхода бана. Попыткой обхода будет считаться даже неудачный вход на сервер.

Создание нового аккаунта с целью сокрытия прошлых проступков запрещено. Если всё же получилось так, что вы потеряли доступ к старому аккаунту и создали новый - вы обязаны уведомить администрацию об этом и назвать свой старый никнейм.

[bold]П.7: Поддержание уважительной обстановки.[/bold]
Пояснение: Уважение в отношениях — это как фундамент здания, оно не видно, но без него всё рухнет.

Запрещены оскорбления других игроков в OOC/LOOC чатах как в явной, так и завуалированной форме. Воспрещается использовать OOC и IC чаты для пропаганды или обсуждения экстремистских идей, политики и других тем, которые могут разжечь конфликт.

Оскорбления в IC должны быть в меру и не быть направлены на игрока. Чрезмерные оскорбления могут нарушить игровую атмосферу. Соблюдайте взаимное уважение и относитесь к другим так, как хотели бы отношение к себе.

[bold]П.8 - Нарушение логики персонажа.[/bold]
Пояснение: Ваш персонаж должен вести себя подобающе своей роли.

Имя и фамилия персонажа должны соответствовать его расе. Запрещается создавать имена и фамилии композиторов, музыкантов, актёров, героев игр и книг, фильмов и т.д. Могут быть исключения, если вам даст разрешение администрация. Запрещены нелепые имена - ступиднеймы. Администрация может попросить вас поменять ваше имя, однако, если вы его не смените, вам будет выдано наказание в соответствии на усмотрение администратора.

Для ролей клоунов и мимов разрешены псевдонимы. Главным требованием выступает уместность и нейтральность. Вы не должны никого оскорбить своим псевдонимом.

Описание персонажа:
Описание персонажа должно отражать только внешние характеристики. Вы не можете прописать характер вашего персонажа, но если вы все же желаете, то можете создать квенту на сервере discord.

Ваш персонаж прошёл полное медицинское обследование, прежде чем попасть на станцию. Это значит, что он априори не может быть психом. Однако, есть исключения, к примеру, события на станции. Если на станции творится ЧС, ваш персонаж может измениться. Постарайтесь отыграть это правильно и адекватно.

Враждебность персонажа не должна быть беспричинной. Запрещено проявлять беспричинную агрессию к сотрудникам станции и питомцам станции.

Прежде чем делать то или иное действие, следует подумать о том, нарушат ли ваши действия то или иное правило.

[bold]П.9 - Ответственная игра на антагонистах.[/bold]
Пояснение: Вы должны играть не на победу, но на интересный и захватывающий раунд.

Не злоупотребляйте ролью антагониста. Используйте её для создания насыщенного раунда.

Если вы не хотите играть на антагонисте или вам нужно уйти - попросите администратора передать вашу роль другому игроку.

Агенты синдиката обязаны играть тихо. Их нанимали не для того, чтобы они вырезали станцию и Службу Безопасности. Для этого есть специально-обученные отряды Ядерных Оперативников.

Шумная игра разрешена только в том случае, если ситуация безвыходная и у вас нет другого выбора, кроме как вступить в огневой контакт.

Антагонистам запрещается выполнять цели на убийство с самого начала раунда.

Одиночные антагонисты могут не сотрудничать друг с другом, подставлять друг друга и тому подобное. Командные же, напротив, обязаны сотрудничать друг с другом для достижения цели.

Если вы используете взрывчатку для достижения своих целей, вам следует относиться ответственно к этому.

Для цели "Славная смерть" запрещается выпускать в атмосферу станции горящие и взрывающие вещества. Например, вы можете выйти к мостику и принять таблетку на глазах у капитана, пусть удивится!

Цель "Завладейте эвакуационным шаттлом" снимает с вас мораторий на нарушение этого правила. Вы можете выпустить тритий, плазму и т.д. Вам так же разрешается устроить бойню на шаттле, но нежелательно.

Антагонисты животного типа относятся к мелким антагонистам. Они - неразумны. Отыгрывайте их в соответствии с их естественным поведением.

Использование лимитных бомб или иных мощных взрывчатых веществ запрещается.

[bold]П.10 - Самоантагонизм.[/bold]
Пояснение: Проявление действий, присущих антагонистам, но без наличия соответствующей роли.

Небольшие шалости и мелкие нарушения законов разрешены для неантагониста. Однако, если это негативно влияет на игровой процесс и заставляет Службу Безопасности перебрасывать силы и средства с основной угрозы на вас без достаточных IC оснований, вам следует ожидать разговора с администрацией.

Обычным членам экипажа следует подходить к взрывчатым веществам со всей ответственностью. Если вы не уверены в том, что использование взрывчатки оправдано, следует задать этот вопрос администратору.

Беспричинное хищение вещей повышенной опасности будет расценено как самоантагонизм, поскольку повторяет задачи антагонистов.

Вызволять кого-то из брига, будучи неантагонистом, разрешается, но без особых увечий для станции и её обшивке. Вы можете разбить стекло в бриге для вызволения вашего товарища, но не создавать разгерметизацию путём разваривания стен брига, ведущих в космос. Если вы вызволяете кого-то из места пожизненного заключения, следует обратиться за разрешением к администрации.

Сопротивление СБ разрешается, но без применения летальной силы. Однако, есть исключения, такие как "Гамма" код.

Разрешена пассивная помощь антагонистам, например: Закрытие глаз на мелкие преступления или открытие шлюза. Не стоит с особым фанатизмом помогать антагонистам.

Запрещено начинать революции и создавать культы, если режим игры совершенно иной.

[bold]П.11 - Валидхант.[/bold]
Пояснение: Охота за антагонистами, будучи не сотрудником Службы Безопасности.

Останавливать антагонистов - работа Службы Безопасности. Вы не должны бросать свою работу и/или планы, ради поимки антагонистов. Однако вы можете защищать себя и/или своих коллег, в случае нападения антагониста.

Если же вы видите, что антагонист занят своими делами и всё равно нападаете на него - это можно расценивать как нарушение П.11. Администратор вправе вынести вам наказание на своё усмотрение.

Командование станцией не может создавать новые роли для охоты и поимки антагонистов.

[bold]П.12 - ERP. [/bold]
Пояснение: ERP - Erotic Role Play (Эротический отыгрыш).

На проекте предусмотрена возможность отыгрывать ЕРП и она разрешается, но это не означает, что этому отдаётся приоритет. Запрещены различные фетиши и виды отыгрыша, выходящие за рамки этики, например: копрофилия, педофилия, некрофилия и подобные. Запрещено допускать участие в ERP-отыгрыше с персонажами в состоянии КРС/ССД.

[bold]П.12.1 - Приоритеты.[/bold]

Играя на важной роли, вы обязаны в первую очередь отдавать приоритет своим обязанностям. Если же вы закончили с ними и на станции нет активных угроз - вы можете отправиться отыгрывать ERP.

[bold]П.12.2 - Приватность.[/bold]

На станции предусмотрены комнаты для эротического отыгрывания. В комнатах дорматориев есть специальные кнопки, отвечающие за болтирование шлюзов. Прерывание ERP без обоснованной причины может повлечь за собой наказание. В случае публичного ERP-отыгрыша, правило теряет свою силу.

Также правило запрещает распространение скриншотов, видеофиксации без согласия всех участников ERP-отыгрыша. В случае распространения ERP-процесса без согласия, участник понесёт наказание.

[bold]П.13 - Стороннее ПО.[/bold]
Пояснение: Использование прочих сторонних программ и инжекторов для обеспечения нечестной игры в целях личного преимущества и выгоды.

Данное правило запрещает игрокам использовать сторонние ПО для обеспечения преимущества над другими игроками. Нарушение данного правила влечёт за собой перманентную блокировку. Если вы считаете, что данное правило не было нарушено - вы можете подать обжалование в #обжалование на discord-сервере проекта.

Если вы нашли баг, вы не должны его использовать и сразу же рассказать об этом администрации проекта. Использование бага влечёт за собой наказание вплоть до перманентной блокировки.

Также запрещено умышленное создание чрезмерной нагрузки сервера.

</Document>