<Document>  
# Эльфы  
Эльфы (ед. число — Эльф) — гуманоидная раса с бледной кожей, заострёнными ушами и высоким интеллектом. Их цивилизация восходит к древней колонии, основанной людьми и отрезанной от основной галактической цивилизации во время первых волн звёздной экспансии. За пару сотен лет изоляции эльфы развили собственную культуру, язык и технологии, утратив большинство связей с человечеством. Их родной мир — Элития, находящийся в системе Гар-Аэруа.  

## Рекомендации к отыгрышу
- Эльфы — утончённые, дисциплинированные и ориентированные на коллективное благо.
- Они высоко ценят науку, порядок, логическое мышление и соблюдение закона.
- Большинство эльфов испытывают глубокое уважение к истории и к своей родной культуре, но не проявляют агрессии к другим народам.
- Их речь зачастую точна и формальна, манеры — сдержанные.

## Эльфийский Федеральный Союз
Эльфийский Федеральный Союз — политическое объединение планет и станций, в которое входит большинство эльфийских граждан. Это централизованное, но демократическое государство, призванное обеспечить стабильность, порядок и развитие.

### Политическое устройство
Союз управляется через федеральный совет, включающий представителей от всех регионов. Хотя глава исполнительной власти избирается, большинство решений принимается коллективно, с приоритетом долгосрочной стабильности и эффективности. Бюрократия чётко структурирована, коррупция минимальна, а уровень цифровизации один из самых высоких в галактике.

## Элизианский Альянс
Эльфийский Федеральный Союз является одним из основателей Элизианского Альянса — межрасового объединения цивилизаций, выступающего за координацию усилий в науке, обороне и дипломатии. Эльфы играют ключевую роль в Альянсе, особенно в административной и исследовательской сферах.
Альянс поддерживает нейтралитет и сдержанную внешнюю политику, стараясь избегать конфликтов, если только они не угрожают целостности его участников.

## Родной мир
Элития — высокоразвитая и густонаселённая планета с контролируемым климатом и сбалансированной экологией. Её поверхность покрыта тщательно спланированными городами и природными зонами, где техносфера и биосфера сосуществуют в гармонии.
Считается, что именно здесь эльфы сформировали свою уникальную культуру, после того как первые колонисты были изолированы от человеческого метрополия. Элития служит культурным и политическим центром Эльфийского Союза.

## Биология
Эльфы — гуманоиды с продолжительностью жизни от 200 до 250 лет. Они обладают крепкой иммунной системой, высокой толерантностью к радиации и улучшенными когнитивными способностями, которые поддерживаются с помощью генной инженерии. Их зрение превосходит человеческое, особенно в условиях низкой освещённости.
Рост обычно варьируется от 160 до 220 см. Кожа бледная, часто с лёгким сероватым или голубоватым оттенком.

## Культура
Культура эльфов строится вокруг рационализма, гармонии и коллективной ответственности. Искусство и архитектура сочетают строгость формы с тонкостью символики.
История, философия и логика преподаются с раннего возраста. Эльфы крайне уважительно относятся к личному пространству и интеллектуальной собственности. Религия как явление почти полностью исчезла, уступив место светскому гуманизму и научной этике.

## Технологии
Эльфийская наука ориентирована на устойчивость, точность и безопасность. В частности, они известны передовыми разработками в области:

- Генной инженерии
- Мегапроектирование
- Экологически чистой энергетики
- Кибернетики и нейроинтерфейсов

## Отношения с другими расами
Эльфы стремятся к дипломатии и совместному прогрессу. Они активно вовлечены в межрасовые проекты Элизианского Альянса и известны как талантливые дипломаты и администраторы. Несмотря на это, они относятся с осторожностью к расам, чья культура базируется на насилии, эмоциональности или религиозном фанатизме.

</Document>