<Document>
  # Слаймолюды
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>
  Слаймолюды - это гуманоидные беспозвоночные, обладающие уникальной способностью к морфологической адаптации и внешне напоминающие помесь человека и медузы. Они обитают на землеподобной планете Ксарсис 5. Эти существа дышат азотом вместо кислорода, который присутствует в воздухе станции, но его сложнее найти в сжатом виде в газовых баллонах.

  Слаймолюды обладают чуть более ускоренной регенерацией по сравнению с другими гуманоидами. Также, несмотря на их желеобразные тела, их удары ничем не уступают по силе другим органическим расам.

  ## Внутреннее хранилище
  Внутри оболочки слаймолюда есть хранилище объемом 2х3 клетки инвентаря. Любой может видеть, что находится внутри и забрать это без разрешения, так что будьте осторожнее.

  ## Расовые особенности
  - Слаймолюды получают [color=#1e90ff]на 40% меньше урона от ушибов, на 80% меньше клеточного урона и на 20% меньше от ядов[/color], но [color=#ffa500]на 50% больше урона холодом, на 20% больше от порезов и уколов[/color].
  - Быстрее пьянеют.
  - Слаймолюды дышат реже человека в 5 раз, следовательно получают по [color=red]0.2[/color] урона удушьем без азота, но могут долго обходиться без азота.
  - Имеют всего три внутренних органа: легкие, глаза и ядро слайма. Ядро слайма является их мозгом, сердцем, желудком, печенью и почками. Максимальная вместимость 50 единиц, а максимальное количество одновременно усваиваемых веществ - 6.
  - Скорость метаболизма - 0.13 единиц за тик. Это означает, что у них всё усваивается медленней, чем у других.
  - Вместо крови - слизь зеленого цвета. Она замедляет проходящих по ней персонажей на 25%.
  - При контакте с водой (огнетушители, спреи) наносится 12 термического урона. Инъекции, питьё воды, хождение по лужам, вдыхание водяного пара - не наносят урон.
  - Слаймолюды дышат азотом (N2) и выдыхают его оксид (N2O).
  - Слизистая "кровь" не восстанавливается железом. Тем не менее, слизь является умеренно питательным источником пищи для других существ, но пить кровь своих товарищей по команде обычно считается неприемлемым.
  - Слаймолюды способны выживать в условиях вакуума дольше многих рас, хотя при этом получают повышенный урон от давления через ожоги.
  - Слаймолюды являются прозрачными существами за счёт своей слизистой структуры.
  - Слаймолюды могут свободно менять форму слизи на своей голове (причёску).

</Document>
