<Document>

## ПРАВИЛА ADVENTURE TIME

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ADTIconAdventureTime" Caption=""/>
  </Box>

[color=#f50000]ПОЖАЛУЙСТА, ПРОВЕРЬТЕ АКТУАЛЬНУЮ ВЕРСИЮ ПРАВИЛ В ДИСКОРД КАНАЛЕ[/color]

Эти правила для проекта Adventure Time, у которого всего один игровой МРП сервер, нацеленный на ролевую составляющую.

[textlink="Правило 0 - Не будь мудаком." link="ADTRule0"]
Мы все здесь пришли хорошо провести время, так что не стоит искать обходы в правилах и всячески портить игровой опыт другим игрокам. Оставайтесь людьми, и помните, что правила созданы для поддержания приятной атмосферы и получения интересного игрового опыта.

[textlink="Правило 1 - Гриф." link="ADTRule1"]
Гриферство - это намеренная порча игрового процесса другим игрокам без особой на то игровой причины, и чаще всего без пользы для самого персонажа. К этому можно отнести полную блокировку передвижения на станции, а также действия что несут только губительный характер всей станции или игрокам.

[textlink="Правило 2 - RDM." link="ADTRule2"]
Вы - такое же живое существо, как и другие игроки, поэтому чтобы пойти на убийство необходимы достаточно серьёзные основания. Стоит упомянуть, что обычные драки не запрещены, но имейте ввиду, что и на подобное нужно иметь игровую причину

[textlink="Правило 3 - Нарушение игровой атмосферы." link="ADTRule3"]
Вы находитесь на сервере с умеренными требованию к отыгрышу, поэтому от вас требуется такое же отношение к происходящему в игре. Ваш персонаж должен стараться не нарушать общую атмосферу происходящего на станции, иметь соответствующее общему лору наименование и соблюдать грамматические нормы.

[textlink="Правило 4 - Игра на победку." link="ADTRule4"]
Так называемая "Игра на победку" в ущерб игровому процессу на сервере порицается и влечёт за собой последствия. К данному относится всё пренебрежение логикой персонажа и общей атмосферой, ради получения преимущества над остальными, от банального "Лутерства" до полного игнорирования чувств персонажа по типу страха, боли и подобных.

[textlink="Правило 5 - Метагейминг." link="ADTRule5"]
Использование знаний которой Ваш персонаж не располагает. То есть запрещается использование или распространение информации полученной или имеющейся не персонажем, а игроком, например пассажир сходу создает вакцину от вируса, или же Вы просите друга спасти вас умершего где-то в техах.

[textlink="Правило 6 - Эксплойтинг." link="ADTRule6"]
Запрещается использование уязвимостей сервера и проекта в целом. В случае если Вы обнаружили какой-либо баг или эксплойт, рекомендуется сообщить о нем в дискорд сервере или же администрации в подробностях. Активное сокрытие и использование эксплойта будет строго наказываться.

[textlink="Правило 7 - Уход из РП." link="ADTRule7"]
Самоубийство в игре запрещено без веских IC-причин, и в случае необходимости выхода из игры следует воспользоваться криослипером, дабы не занимать слот профессии. К этому также относится намеренный суицид или выход из игры в случаях когда ситуация располагает не в вашу пользу.

[textlink="Правило 8 - Ответственная игра за антагониста." link="ADTRule8"]
Так уж получилось, что именно на ваших плечах лежит основная масса событий на смене. И помните что с силой приходит и ответственность, поэтому Вы должны иметь разумные рамки. Постарайтесь привнести что-то интересное в раунд а не просто выполнить цели.

[textlink="Правило 9 - Самоантагонизм." link="ADTRule9"]
Самоантагонизм - это спонтанные нарушение корпоративного закона и иные действия присущие антагонистам без веской на то причины.

[textlink="Правило 10 - ERP." link="ADTRule10"]
Эротическая ролевая игра на сервере строго запрещена и будет немедленно наказываться, вплоть до перманентной блокировки.

</Document>