<Document>

## Правило 3 - Нарушение игровой атмосферы

[italic]Вы находитесь на сервере с умеренными требованиями к отыгрышу, поэтому от Вас требуется такое же отношение к происходящему в игре. Ваш персонаж должен стараться не нарушать общую атмосферу происходящего на станции, иметь соответствующее общему лору наименование и соблюдать грамматические нормы.[/italic]

- Вы должны учитывать расовые особенности при создании и отыгрыше персонажа. Те, что не соответствуют лору своей расы, должны иметь одобренную квенту. В случае же мелких изменений необходимо их лорно обосновать.
- Взяв важную роль, Вы должны понимать, какая ответственность ложится на Вас, и должны соответствовать своей должности.
- Копирование или подражание существующим в реальности (культуре, кино, играх, музыке) личностям и другим игрокам - запрещено.
- Вы запоминаете только хорошее, а плохое забываете. Вы не можете посадить в тюрьму игрока за убийство в прошлом раунде. Однако Вы можете помнить, что этот игрок хорош в своём ремесле.
- Описание вашего персонажа должно соответствовать правилам правописания и содержать только внешность персонажа и то, что может быть скрыто одеждой. Ошибок должно быть минимум, никакой биографии или мотивации персонажа.
- Спам в IC чат и другая неадекватная информация будет расценена как попытка нарушения игровой атмосферы.
- Действие игры происходит в далеком будущем. Вы устроились на работу на передовую космическую станцию, имея для этого определенные цели и мотивацию. Ваш начальник дает Вам четкие инструкции, которым Вы должны следовать. Он может уволить Вас или урезать Вашу зарплату. Вы можете конфликтовать со своим начальством, но только в том случае, если у Вас есть для этого веские причины.
- Систематические нарушения своего СРП или КЗ, портящие другим игрокам игру, могут привести к бану роли, департамента или полноценной блокировке.
- Язык сервера - русский, и независимо от того, является ли это Вашим родным языком или нет, требования одинаковы для всех: старайтесь делать минимум ошибок в словах и говорить на языке, который приятен для чтения. Не используйте сленг или жаргонные выражения типа "го", "имба", "рофл" и т.д. Естественно, это относится только к здоровым персонажам, чья неграмотная или необычная речь ничем не оправдана.

</Document>


