<Document>

## Правиала проекта Enterprise.
[color=#f50000]ПОЖАЛУЙСТА, ПРОВЕРЯЙТЕ АКТУАЛЬНУЮ ВЕРСИЮ ПРАВИЛ В ДИСКОРД КАНАЛЕ[/color] 


[textlink="Правило 0.0 - Придерживайся адекватной модели поведения." link="GanimedRule0-0"]
Это правило является самым универсальным и основным, все упущенные в правилах ситуации регулируются именно им.

[textlink="Правило 0.1 - Не пытайтесь пользоваться лазейками в правилах." link="GanimedRule0-1"]
Текущие правила созданы для поддержания приятной атмосферы и интересного опыта игры. Не стоит искать методы обойти формулировки или злоупотреблять ими. Воспользуйтесь правилом 0-0.

[textlink="Правило 0.2 - Администрация имеет право вмешаться в текущую структуру правил." link="GanimedRule0-2"]
Члены администрации могут игнорировать одно или сразу несколько текущих правил, если это будет сочтено необходимым, в лучших интересах раунда, сервера, или комьюнити в целом.

[textlink="Правило 0.3 - Слушайтесь администраторов." link="GanimedRule0-3"]
Администрация и ее члены, администраторы любого уровня, - это представители власти на сервере, ответственные за поддержание порядка и соблюдение интересов сервера. Если они прямо говорят вам чего-либо не делать, вам следует подчиниться.

[textlink="Правило 1.0 - Соблюдайте игровую атмосферу." link="GanimedRule1-0"]
Вы должны оставаться "в роли" своего персонажа все время и отыгрывать в манере, подходящей общему сеттингу: работа на высокотехнологичной исследовательской космической станции, которой владеет галактическая мегакорпорация, если не сказано иное.

[textlink="Правило 1.1 - Ролевое и неролевое общение." link="GanimedRule1-1"]
Для OOC (Out-of-character - не ролевого) общения имеются отдельные OOC-чат, LOOC-чат, чат мертвых, админ-помощь. Не используйте их для
IC (In-character - ролевого) общения. Все остальное время от вас ожидается IC общение, не используйте OOC-термины и концепты.

[textlink="Правило 1.2 - Самоантагонизм." link="GanimedRule1-2"]
Если вы не являетесь антагонистом, создание хаоса на станции не входит в ваши обязанности. Не злоупотребляйте внутриигровыми конфликтами, обходите ситуации, когда ваши действия являются явным негативным влиянием на игровой процесс других игроков, даже с достаточными IC-основаниями.

[textlink="Правило 1.3 - Логика персонажей." link="GanimedRule1-3"]
Следуйте логике, которую мог бы иметь ваш персонаж, как сотрудник передовой космической станции. Ваш персонаж является совершеннолетним взрослым сотрудником, типичным представителем своего класса и должности, имеет своего начальника, который может его уволить или урезать зарплату. Уважайте ваше начальство и его приказы, не идите на конфликт сразу же. Увольнение и иные эксцессы должны иметь под собой серьезное обоснование.

[textlink="Правило 1.4 - Намеренный выход из ролевого отыгрыша." link="GanimedRule1-4"]
Намеренный выход из игры, в призрака, длительный период полного намеренного бездействия при любом ролевом взаимодействии с другим игроков запрещен. При любых непредвиденных обстоятельствах, где требуется перезайти или выйти из игры, вы должны сообщить в соответствующем канале дискорд-сервера.

[textlink="Правило 1.5 - Эротический ролевой отыгрыш." link="GanimedRule1-5"]
Недопустим любой ролевой отыгрыш с элементами эротики, способный доставлять дискомфорт игрокам.
Все, что серьезнее поцелуев и обнимашек попадает под это правило. Если администратор или другой игрок призывает прекратить что-либо, что находится "на грани", вы должны прекратить немедленно.
Если ваши романтические отношения вредят исполнению вашей работы, вы подвергаетесь риску блокировки за ненадлежащее исполнение внутриигровых обязанностей.

[textlink="Правило 1.6 - Харассмент." link="GanimedRule1-6"]
Недопустим любой OOC харассмент игроков, оскорбления других игроков, метахейт.
Чрезмерные оскорбления в IC и OOC могут вредить РП-атмосфере, тем более, если это переходит рамки адекватности.
Любой расизм, негатив на основании пола, расы, религии, национальности и прочих признаков OOC полностью недопустим на сервере.

[textlink="Правило 1.7 - Взаимодействие с игроками ССД." link="GanimedRule1-7"]
Запрещено трогать или взаимодействовать с такими игроками, кроме как для транспортировка в безопасные места, оказания медицинской помощи, спасения от непосредственной опасности.

[textlink="Правило 1.8 - Призрачные роли." link="GanimedRule1-8"]
Для каждой доступной роли призраков, особой роли, выдаваемой администрацией, имеется свой набор правил, с которым вы должны ознакомиться, чтобы понять свои ожидаемые действия.

[textlink="Правило 1.9 - Самоубийство." link="GanimedRule1-9"]
Запрещён суицид. Ваш персонаж должен бояться смерти.
Запрещено совершать суицид, будучи антагонистом, после того как вас раскрыли или поймали, с целью нанесения увечий другим (камикадзе, исключение для камикадзе: Цель погибнуть славной смертью). Запрещен любой другой суицид без веских IC-причин.

[textlink="Правило 1.10 - Валидхант." link="GanimedRule1-10"]
Организация и ведение целенаправленной охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности без IC-причин является недопустимым. Вы не должны бросать работу или планы, чтобы охотиться на антагониста, это - работа службы безопасности.

[textlink="Правило 1.11 - Повергейминг." link="GanimedRule1-11"]
Проявление действий, выходящих за рамки физических и психологических возможностей вашего персонажа, такое как игнорирование направленного на вас оружия, штурм шаттла ядерных оперативников и ОБР, игнорирование пыток, запрещено.

[textlink="Правило 1.12 - Мим и клоун." link="GanimedRule1-12"]
Профессии, такие как мим или клоун не дают вам лицензии на нарушение любых правил из текущего списка, лишь давая послабления в плане ролевого отыгрыша. Вы здесь, чтобы развлекать команду, а не мешать им.

[textlink="Правило 1.13 - Манчкинизм." link="GanimedRule1-13"]
Сбор всех вещей подряд без достаточных IC-причин попадает под это правило и запрещено.
Если вы получили доступ к контрабандным предметам или оружию, не обусловленному профессией, вы должны сдать их службе безопасности.

[textlink="Правило 1.14 - Космический закон." link="GanimedRule1-14"]
От службы безопасности ожидается использование нелетальных средств поражения. Если кто-либо оказывается убит в случаях, кроме казни, вы обязаны отправить игрока на реанимацию или клонирование, если у вас есть такая возможность.
Для поддержания порядка на станции придерживайтесь корпоративного закона, который регулирует наказания за все IC-взаимодействия.

[textlink="Правило 1.15 - Антагонисты." link="GanimedRule1-15"]
Ваша главная цель - внесение разнообразия в раунд, поэтому вы должны следовать послабленным правилам ролевого отыгрыша.
Помните, что наносимый вами ущерб станции должен быть соизмерим с конечной целью и вносить вклад в ее выполнение. Иные роли антагонистов могут работать "каждый сам за себя" и ничуть не обязаны помогать вам, ради общего врага. В приоритете должно быть выполнение собственных целей.

[textlink="Правило 2.0 - Умышленная порча игрового процесса." link="GanimedRule2-0"]
Действия, лишь с целью попортить игровой процесс другому человеку, не извлекая из этого особой пользы для себя, попадают под это правило и являются недопустимыми. Умышленный заход на сервер для порчи игрового процесса является крупным частным случаем этого правила.

[textlink="Правило 2.1 - Метагейминг." link="GanimedRule2-1"]
Получение и использование инфомации о раунде, который не может владеть ваш персонаж запрещено.

[textlink="Правило 2.2 - Мультиаккаунт." link="GanimedRule2-2"]
Запрещено использование более одного аккаунта, для обхода блокировок.

[textlink="Правило 2.3 - Ролхантинг." link="GanimedRule2-3"]
Заход в раунд с надеждой на определенную роль (антагониста или профессии) без готовности продолжать игру в отсутствии желаемой роли, с последующем выходом, запрещено и попадает под это правило.

[textlink="Правило 2.4 - Нечестная игра." link="GanimedRule2-4"]
Использование любого программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе запрещено.

</Document>