<Document>

## 1-3  Логика персонажей.

Имена и фамилии персонажей должны соответствовать контексту, не быть прямыми и чрезмерно явными косвенными отсылками на реальный мир или поп-культуру, либо иным образом вызывать дискомфорт у других игроков (например, своей нелепостью) Используйте имена, которые вы могли бы встретить в настоящей жизни с учетом контекста отличных от человека рас.
Соответствие имени персонажа его расе и лору является обязательным, подойдите всерьез к созданию персонажа.
Запрещено использование имен или внешности персонажей, уже имеющих место быть в раунде без серьезного IC обоснования.

Следуйте логике, которую мог бы иметь ваш персонаж, как сотрудник передовой космической станции. Ваш персонаж является совершеннолетним взрослым сотрудником, типичным представителем своего класса и должности, имеет своего начальника, который может его уволить или урезать зарплату. Уважайте ваше начальство и его приказы, не идите на конфликт сразу же. Увольнение и иные эксцессы должны иметь под собой серьезное обоснование.
Не берите глав, если вы не готовы к ответственности, которая будет на вас возложена. Общайтесь и действуйте соответственно своей должности.

Подразумевается, что каждый член экипажа может иметь базовые представления о различных антагонистах, но вы не должны иметь подробную информацию о них, если это не обусловлено вашей должностью. Сюда попадает плачевно известный "Эскадрон Смерти", знать о которому запрещено любому экипажу (в том числе, капитану, главе службы безопасности и агенту внутренних дел) под страхом смерти. Так-же не стоит забывать, что о наличии ядерной боеголовки на станции, знает только Командование и представители корпорации.

Наличие у персонажа профессиональных знаний, не соответствующих должностей без исключительной IC-причины запрещено. Допустимы минимальные медицинские (пользование аптечками), инженерными (разбор/ремонт/сбор простых вещей и мебели), кулинарные ботанические, прочие навыки, вроде владения оружием. Если ваши обязанности связаны с одной отраслью, вы можете выполнять все работы в ней, пусть и многие с натяжкой.
Это правило можно игнорировать при минимуме игроков на станции (обычно, до 8 человек), либо если вы являетесь антагонистом.
При этом, не бросайте собственную работу для выполнения чужой, не относящейся к вашей должности.

При возвращении персонажа к жизни путем клонирования, вы полностью забываете детали своей смерти, а также последние несколько минут до ее наступления и не можете распространяться о них даже косвенно. Отыгрыш нарушений после клонирования не является оправданием для нарушения правил ролевого отыгрыша.

Каждый раунд считается новым и не связанным с любым другим предыдущим, если не утверждено обратное. Любые негативные действия из прошлых раундов не должны влиять на текущий. Вы можете помнить только положительные/нейтральные моменты взаимодействия с другими персонажами. Отношения игроков и события в других раундах не должны влиять на решения персонажа.

Злоупотребление отыгрышем также считается нарушением данного правила.

</Document>