<Document>
  # Шлюзы
  Шлюзы используются для контроля доступа к различным зонам станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно открыть, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустой рукой, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] , если руки заняты, или столкнувшись с шлюзом.

  Шлюзы открываются только при наличии ID-карты с соответствующим уровнем доступа.
  ID-карта должна находиться в руке или в слоте для ID.
  Если у вас несколько ID-карт, шлюз проверит их все при попытке открытия.
  Это же поведение применяется и к ID-картам в КПК.

  Уровень доступа, необходимый для открытия двери, можно изменить с помощью конфигуратора доступа или используя мультитул на электронике двери шлюза (требуется деконструкция).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для изоляции зон в случае [textlink="пробоины корпуса" link="Spacing"] или [textlink="пожара." link="Fires"]
  Они также хранят газ на своей клетке, даже будучи закрытыми, поэтому будьте осторожны при их открытии во время или после утечки газа.

  ## Болты и аварийный доступ
  Шлюзы можно заболтировать, чтобы предотвратить их открытие или взлом вручную. При этом на верхней части двери загорятся красные огни.

  Шлюзы также можно перевести в режим аварийного доступа. В этом режиме любой может открыть шлюз, независимо от уровня доступа. При этом на верхней части двери будут мигать желтые огни.

  ## Удаленное управление
  Шлюзами можно управлять удаленно — либо через ИИ станции, либо с помощью пульта управления дверьми.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ИИ станции имеет удаленный контроль над всеми шлюзами.[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Ценные пульты управления дверьми... С неограниченной силой...[italic][/color]
  </Box>


  Руководители отделов обычно получают пульты управления дверьми для своих отделов.

  С их помощью можно открывать, закрывать, болтировать шлюзы и переводить их в режим аварийного доступа.

  ## Связывание
  Шлюзы можно связать с другими устройствами через [textlink="Link" link="Networking"], чтобы обеспечить правильную работу шлюзов на выход в космос или соединить несколько шлюзов вместе.

  ## Стилизация
  Шлюзы могут быть оформлены в разных стилях, соответствующих отделам станции.
  Стиль отдела обычно отражает требуемый уровень доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно перекрасить с помощью распылителя краски.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Проводка
  Шлюзы имеют внутреннюю проводку под панелью обслуживания, которую можно открыть с помощью отвертки.
  Каждый провод управляет определенной функцией шлюза.
  Пульсация, перерезание или починка провода по-разному влияют на шлюз.

  Огни рядом с проводами показывают их состояние:
  - Постоянный свет — система работает нормально.
  - Мигающий свет — система неисправна или работает не так, как предполагалось.
  - Нет света — система не запитана.

  Ниже приведен список проводов и их функций:

  [color=#a4885c]Провод закрепления (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Пульсация[/color]: Закрепляет или открепляет дверь.
  - [color=red]Перерезание[/color]: Закрепляет дверь.
  - [color=green]Починка[/color]: Ничего не делает.

  [color=#a4885c]Провод питания (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Пульсация[/color]: Отключает питание двери на короткое время.
  - [color=red]Перерезание[/color]: Отключает питание, если перерезаны оба провода питания, или вызывает короткое замыкание, если перерезан только один, поражая током людей без изолированных перчаток.
  - [color=green]Починка[/color]: Восстанавливает питание, если перерезаны оба провода, или устраняет короткое замыкание, если перерезан только один.

  [color=#a4885c]Провод логов (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Пульсация[/color]: Временно отключает логирование двери.
  - [color=red]Перерезание[/color]: Отключает логирование двери.
  - [color=green]Починка[/color]: Включает логирование снова.

  [color=#a4885c]Провод индикатора закрепления (BLIT)[/color]
  - [color=yellow]Пульсация[/color]: Временно выключает или включает систему.
  - [color=red]Перерезание[/color]: Предотвращает включение индикатора закрепления, показывающего, закреплена ли дверь.
  - [color=green]Починка[/color]: Включает систему снова.

  [color=#a4885c]Провод таймера (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Пульсация[/color]: Временно сокращает таймер двери.
  - [color=red]Перерезание[/color]: Отключает таймер. Дверь закроется, как только это будет безопасно.
  - [color=green]Починка[/color]: Включает таймер снова.

  [color=#a4885c]Провод безопасности (SAFE)[/color]
  - [color=yellow]Пульсация[/color]: Временно отключает систему безопасности.
  - [color=red]Перерезание[/color]: Отключает систему безопасности. Дверь закроется, даже если есть препятствие.
  - [color=green]Починка[/color]: Включает систему безопасности снова.

  [color=#a4885c]Провод доступа ИИ (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Пульсация[/color]: Ничего не делает.
  - [color=red]Перерезание[/color]: Отключает доступ ИИ. ИИ больше не может управлять дверью.
  - [color=green]Починка[/color]: Восстанавливает доступ ИИ.

</Document>
