<Document>
  # Малые антагонисты

  Большинство, если не все малые антагонисты - это роли, контролируемые призраками, дающие мертвым игрокам новые способы вызвать хаос на станции. Роли создаются случайными событиями.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант наделён способностями преследовать членов экипажа и красть у них жизненную эссенцию.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] - это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сначала проверяете различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше эссенции.
  Однако просто проверить их ценность недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны поглотить её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Хорошее начало - пойти в медпункт или жилые помещения, но будьте осторожны, вы уязвимы для атак, когда поглощаете душу. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Поэтому планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и силы

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при поглощении душ, вы можете получить в магазине навыки для таких злоключений, как разрушение окружающей среды, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте всё заранее и готовьтесь перед атакой.

  ## Способности

  Активные:
  - Проклясть область вокруг, разбрасывая полы, ломая окна, взламывая контейнеры и нанося небольшой урон всем.
  - Перегрузить сеть, заставив лампы ударить электричеством по всем, кто находится слишком близко. Использование проявляет ревенанта на долгий срок.
  - Устроить приступ массовой истерии, заставив всех вокруг видеть то, чего нет. Использование проявляет ревенанта на средний срок.
  - Выпустить непроглядный туман в ближайшей области. Использование проявляет ревенанта на средний срок.
  - Заварить все ближайшие шлюзы. Использование проявляет ревенанта на средний срок.
  - Устроить сбой для ближайшей электроники. Использование проявляет ревенанта на средний срок.
  Пассивные:
  - Получить возможность обмануть смерть ещё один раз.
  - Проклясть всю станцию, заставляя несчастья происходить невероятно часто.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="The Rat King"/>
  </Box>

  Крысиный король - это гигантская крыса, способная устроить гнездо и создать крыс, которые будут выполнять её приказы (обычно для получения пищи).

  ## Способности

  За способности приходится расплачиваться голодом Крысиного короля. Простой приём пищи восполняет его.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мыша"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
  - Вырастить армию [color=#a4885c]слуг-крыс[/color].
  - Вызвать облако аммиака, которое вас [color=#db7093]лечит[/color].

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон - это гигантское существо, создающее космические разломы и поедающее экипаж.

  ## Способности

  - Пожирать мертвых сущностей или жертв в критическом состоянии.
  - Извергать огненные шары, взрывающиеся по пути к своей цели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Вызвать Карповый разлом, который периодически порождает [color=#a4885c]Космических карпов[/color]. Учтите, что дракону нужно иметь три активных разлома (периодичностью в пять минут), чтобы не умереть.

  ## Карповые разломы

  - Космические драконы могут иметь до трёх активных Карповых разломов.
  - Карповые разломы спавнят [color=#a4885c]Космических карпов[/color] каждые 30 секунд, пока активны.
  - Разломы заряжаются внепространственной энергией в течение пяти минут и в течение этого времени становятся уязвимыми. Защищайте их! Космический дракон получит временный ослабляющий эффект в том случае, если его разломы будут уничтожены до того, как они закончат заряжаться.
  - Вы можете создавать только один карповый разлом за один раз.
  - После того, как разломы зарядились, они становятся неломаемыми, и продолжат создавать [color=#a4885c]Космических карпов[/color] до тех пор, пока Космический дракон жив.
  - ВАЖНО: Если с момента появления Космического Дракона или последнего создания Карпового Разлома пройдет пять минут, и если Космический Дракон уже не имеет максимумального количества (три) Карповых разлома, Космический Дракон исчезнет.
</Document>
