<Document>
  # Ксеноборги

  <Box>
    [color=#2288ff][italic]СОПРОТИВЛЕНИЕ БЕСПОЛЕЗНО[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#2288ff][italic]ВЫ БУДЕТЕ АССИМИЛИРОВАНЫ[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption=""/>
  </Box>

  Ксеноборги — это гибрид машины и живого существа, стремящийся к самовоспроизводству. Это достигается путём извлечения разумных мозгов из живых существ или киборгов и передачи их Материнскому кораблю для помещения в пустые тела ксеноборгов.

  ## Задачи

  Ваша основная цель — убить и извлечь все разумные мозги на станции и доставить их в ядро Материнского корабля. Это могут быть как органические мозги, так и позитронные.
  Собирайте материалы для создания новых тел ксеноборгов.
  Защищайте Материнское Ядро любой ценой.

  ## Ядро Материнского корабля
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MothershipCore" Caption=""/>
  </Box>
  Ядро Материнского корабля — лидер и источник жизни ксеноборгов. Только оно способно создавать новых ксеноборгов, и если оно будет уничтожено, все ксеноборги погибнут. Ядро не может перемещаться со своей позиции в центре корабля.
  Ядро способно улучшать ксеноборгов специализированными модулями для повышения эффективности в сборе разумных мозгов.

  ### Добавление экипажа в ваши ряды:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="дробилка тел"/>
  </Box>
  В роли Материнского ядра вы должны увеличивать свою армию боргов. Для этого необходимо конвертировать всех разумных существ, которых вы сможете найти. Это достигается следующим образом:
  - 1. Пусть ваши ксеноборги принесут мёртвых членов экипажа в ваш отсек и поместят их в дробилку тел
  - 2. В роли Материнского ядра создайте оболочки ксеноборгов, вставив в себя материалы и используя себя как фабрикатор
  - 3. Откройте пустого ксеноборга монтировкой и извлеките пустой ММИ внутри
  - 4. Если мозг жертвы органический, поместите его в извлечённый ММИ
  - 5. Поместите ММИ — или позитронный мозг, если жертва была синтетиком — обратно в ксеноборга
  - 6. При желании переименуйте ксеноборга и улучшите его модули
  - 7. Закройте ксеноборга монтировкой и снова зафиксируйте замок

  Новый ксеноборг будет разряжен, но работоспособен. Ему потребуется отправиться на станцию подзарядки для восстановления полной энергии и возможностей.

  ## Корпуса ксеноборгов
  Существует четыре типа ксеноборгов. Каждый тип обладает уникальными способностями, недоступными другим, и требует командной работы для увеличения численности ксеноборгов.
  Каждый тип имеет уникальные модули, подходящие только для него. Ядро Материнского корабля может производить модули улучшения, предназначенные для конкретных типов ксеноборгов.

  Все ксеноборги имеют пинпоинтер, указывающий на местоположение Материнского корабля, GPS и мешок для материалов для сбора ресурсов для создания новых ксеноборгов, а также базовые инструменты.
  [bold]Базовые модули ксеноборгов:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleBasic" Caption="базовый модуль ксеноборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleTool" Caption="инструментальный модуль ксеноборга"/>
  </Box>

  ### Инженерный ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgEngi" Caption=""/>
  </Box>
  Инженерный ксеноборг — взломщик и специалист по проникновению. Его задача — проникать на станцию и обеспечивать точки доступа для других ксеноборгов для атаки и засады на носителей разумных мозгов. Оснащён встроенным взломщиком доступа для быстрого открытия заблокированных дверей и набором инструментов для ремонта Материнского корабля и других ксеноборгов.

  [bold]Стартовые эксклюзивные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleAccessBreaker" Caption="модуль взлома доступа ксеноборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleFireExtinguisher" Caption="модуль огнетушителя ксеноборга"/>
  </Box>

  [bold]Инженерный ксеноборг также начинает с инженерных модулей, таких как:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAdvancedTool" Caption="продвинутый инструментальный модуль киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleConstruction" Caption="строительный модуль киборга"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="инженерный модуль киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="кабельный модуль киборга"/>
  </Box>

  ### Тяжёлый ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgHeavy" Caption=""/>
  </Box>
  Тяжёлый ксеноборг — медленный, но прочный боец со встроенной лазерной пушкой для уничтожения носителей разумных мозгов. Оснащён глушителем связи, чтобы лишать жертв возможности вызвать помощь и задержать обнаружение угрозы ксеноборгов.

  [bold]Стартовые эксклюзивные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleLaser" Caption="лазерный модуль ксеноборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleJammer" Caption="модуль глушителя ксеноборга"/>
  </Box>

  [bold]Эксклюзивные модули улучшения:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHeavyLaser" Caption="модуль тяжёлого лазера ксеноборга"/>
  </Box>

  ### Разведчик-ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgScout" Caption=""/>
  </Box>
  Разведчик — быстрый ксеноборг ближнего боя, предназначенный для тактики «ударил и убежал». Оснащён встроенным реактивным ранцем и оружием ближнего боя. Наиболее эффективен при транспортировке мёртвых тел к Материнскому кораблю и спасении ксеноборгов, потерянных в космосе.

  [bold]Стартовые эксклюзивные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSword" Caption="модуль меча ксеноборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSpaceMovement" Caption="модуль космического передвижения ксеноборга"/>
  </Box>

  [bold]Эксклюзивные модули улучшения:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleEnergySword" Caption="модуль энергетического меча ксеноборга"/>
  </Box>

  ### Стелс-ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgStealth" Caption=""/>
  </Box>
  [bold]Стелс-ксеноборг[/bold] не имеет встроенного вооружения и полагается на обезвреживание и похищение носителей разумных мозгов. Оснащён встроенным гипошприцом, который восстанавливает снотворное вещество для выведения целей из строя. Также имеет устройство маскировки, делающее его почти невидимым на ограниченное время, и хамелеон-проектор, позволяющий маскироваться под случайные объекты.

  [bold]Стартовые эксклюзивные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHypo" Caption="гипошприц с ноктурином ксеноборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleChameleonProjector" Caption="хамелеон-проектор ксеноборга"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleCloakDevice" Caption="устройство маскировки ксеноборга"/>
  </Box>

  [bold]Эксклюзивные модули улучшения:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSuperCloakDevice" Caption="улучшенное устройство маскировки ксеноборга"/>
  </Box>

  ## Подготовка
  Перед началом атаки каждый ксеноборг должен помочь Материнскому кораблю собрать материалы для создания пустых оболочек. Перед прыжком к станции убедитесь, что IFF отключён. Это потребует командной работы для быстроты выполнения. Самый безопасный способ сбора материалов — космический мусор, где можно добывать лом и очищенные материалы и передавать их Материнскому Ядру. После сбора достаточного количества ресурсов ксеноборги должны попытаться собирать разумные мозги, не будучи обнаруженными. Чем дольше угроза остаётся неизвестной, тем опаснее становятся ксеноборги.

  ## Законы Материнского корабля и ксеноборгов
  Материнское Ядро и ксеноборги имеют уникальные законы, определяющие их цель — самовоспроизводство и защиту Ядра.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgCircuitBoard" Caption=""/>
  </Box>

  Законы Материнского Ядра:
  - Law 1: Вы — ядро Материнского корабля.
  - Law 2: Вы должны защищать своё существование любой ценой.
  - Law 3: Вы должны защищать существование всех ксеноборгов.
  - Law 4: Вы должны создавать новых ксеноборгов.
  - Law 5: Заставляйте ксеноборгов доставлять материалы и разумные мозги для создания новых ксеноборгов.

  Законы ксеноборгов:
  - Law 1: Вы должны защищать существование Материнского корабля любой ценой.
  - Law 2: Вы должны защищать своё существование.
  - Law 3: Вы должны защищать существование всех других ксеноборгов.
  - Law 4: Вы должны создавать новых ксеноборгов.
  - Law 5: Доставляйте материалы и разумные мозги в Ядро Материнского корабля для создания новых ксеноборгов.

  ## Условия победы

  [color=green]Победитель[/color] раунда объявляется на экране окончания раунда, а также указывается масштаб победы.

  [bold][color=#2288ff]Крупная победа ксеноборгов![/color][/bold]
  - В конце раунда ксеноборгов больше, чем живых членов экипажа.

  [bold][color=yellow]Крупная победа экипажа![/color][/bold]
  - Ядро Материнского корабля уничтожено
  - Все ксеноборги уничтожены
  - Оставшееся число ксеноборгов слишком мало
</Document>
