<Document>
# Общение и текстовые каналы
Общение - важная часть Space Station 14. Вы можете нажать клавишу [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы переместиться к полю ввода текста.

Кнопкой рядом с текстом является [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который вы собираетесь отправить сообщение, или же способ, которым вы хотите что-то сказать.

Локальный - нормальная речь с обычной громкостью.

Шёпот могут услышать только те, кто находятся рядом с вами. Вы автоматически говорите шёпотом, когда передаете сообщение по радиосвязи.

Эмоции - это жесты или звуки, которые вы издаете. Может быть видим для любого, кто не имеет перк "слепота". Во время игры вы часто увидите мимов, общающихся жестами.

Сообщения шёпотом можно отправить, начав свое сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color]. Жесты, в свою очередь, отправляются, если начать сообщение с ([color=#a4885c]@[/color]).
Вы можете перемещаться между всеми текстовыми каналами, нажимая на клавишу [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди не всегда могут разобрать всё, что вы говорите, если вы стоите слишком далеко от них. Это особенно важно, если вы говорите шепотом.

## Радиосвязь

Ваша гарнитура позволяет вам поддерживать связь по всей станции и с вашим [color=#a4885c]отделом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить сообщение, видимое для [color=#a4885c]всего экипажа станции[/color], используйте [color=#32cd32]Общий[/color] канал связи, начав своё сообщение с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди, стоящие рядом с вами, могут уловить обрывки вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к соответствующему радиоканалу. Следите за тем, чтобы вас не подслушивали.

## Радиоканал отдела

Вы можете отправлять радиосообщения в канал связи своего департамента, используя [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color], после которого нужно вставить букву вашего отдела. Для этого нужно обязательно иметь ключ шифрования вашего отдела в гарнитуре.

Осмотрите свою гарнитуру, чтобы увидеть доступные каналы связи.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотрев стандартную гарнитуру инженерного отдела, вы сможете увидеть такие каналы, как [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают вам доступ к соответствующим каналам связи.

Осмотрев стандартную гарнитуру инженерного отдела, вы сможете увидеть такие каналы, как [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color], потому что гарнитура инженерного отдела по умолчанию имеет данные [color=#a4885c]ключи шифрования[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Вы можете вытащить ключи шифрования каналов, использовав [color=#a4885c]отвёртку[/color]. Новые ключи шифрования вставляются с помощью нажатия ключом по гарнитуре.

У всех членов командования есть дополнительные ключи шифрования, но вы также можете запросить их в офисе Главы персонала при смене места работы.

## Внеигровые (OOC) каналы
Текстовые OOC (англ. Out of character) каналы не относятся к происходящему с вашим игровым персонажем. В их число входят: LOOC, OOC и чат мёртвых.

Канал LOOC обычно включён во время раундов, OOC обычно выключен до конца раунда, а получить доступ к чату мёртвых вы можете, как бы логично то ни было, только после смерти вашего персонажа.

Не обсуждайте текущий раунд (не выдавайте важную для раунда информацию) в сторонних приложениях или в OOC чате до окончания раунда во избежание метаинформации и порчи игрового опыта других игроков.
</Document>
