<Document>
  # Арахниды
  Арахниды – это вид гуманоидной разумной паукообразной расы, с планеты Жакул, расположенной в звездной системе Заураках, под управлением Маашиан.

   ## Рекомендации к отыгрышу
  - Придерживайтесь схемы именования.
  - Соблюдайте нормы внешности. При создании персонажа используйте не очень яркие цвета.
  - Соответствуйте выбранному полу. Самцы более агрессивны, но не поднимают руку на представителей женского пола любых видов. Самки более мудры и менее агрессивны.
  - Играя за самца, не оскорбляйте представителей женского пола любых видов. Играя за самку, не позволяйте трогать себя.
  - Работайте сообща, если есть возможность.
  - Плетите шелк только в укромном месте, чтобы никто не видел.
  - Пресекайте любые попытки оскорбить Первую Мать; прибегайте к физической силе лишь в крайнем случае.
  - Славьте и веруйте в великую Первую Мать, Хиссас Маашиан. Произносите её имя, обращайтесь к ней, когда тяжело.

  ## Культура
  - Львиная доля арахнидов живёт на планете Жакул. Большую часть поверхности планеты занимает суша, покрытая густыми тропическими лесами, а ближе к полюсам, возвышаются горы. Атмосфера планеты богата кислородом.
  - Арахниды предпочитают жить в пещерах, защищаясь таким образом от хищников и неблагоприятных погодных условий.
  - Не имеют типичных представлений о государстве; управление обществом строится на почитании Великой Матери (Маашиан). Маашиан — арахнида, способная откладывать яйца; это, впрочем, с ходом эволюции стало доступно отдельным самкам.
  - Величайшим проявлением благочестия считается произнесение Имени Хиссас Маашиан, дабы ее благословение коснулось говорящего и всех вокруг. Нести ее волю сквозь века и между звездами – долг каждого верующего арахнида.
  - Большинство арахнидов — выходцы из рабочих слоёв. Они занимаются добычей ресурсов, строительством туннелей, поиском пропитания.
  - Арахниды верят, что после смерти их сознание воссоединяется с Пустотой, сливаясь со всеми разумами и воспоминаниями арахнидов, когда-либо существовавших. Это воссоединение рассматривается как возвращение к источнику, к той самой Пустоте, из которой они произошли.
  - Смерть в бою, особенно во имя Матери и защиты своего народа, считается величайшей честью. Арахниды верят, что такие жертвы обеспечивают место в памяти потомков и достойное воссоединение с Пустотой. Но ни один арахнид не полезет в бой, где он не может одержать победу.

  ## В настоящее время
  К 2569 году арахниды достигли нового уровня самосознания и взаимодействия с окружающим миром. Они начали активно исследовать свои возможности, взаимодействовать с другими расами и развивать технологии, основанные на своих уникальных навыках. Некоторые арахниды были направлены на изучение космоса и установки дипломатических связей, где они встретились с Транс-Солнечной Федерацией, с последующим заключением контракта с NanoTrasen.
  В настоящее время Маашиан является для арахнидов верховным правителем, религиозным идолом, а также объектом поклонения, защиты и величия.
</Document>
