</Document>
  # Арахниды
  Арахниды – это вид гуманоидной разумной паукообразной расы, с планеты Жакул, расположенной в звездной системе Заураках, под управлением Маашиан.

  ## Рекомендации к отыгрышу
  - Придерживайтесь схемы именования.
  - Соблюдайте нормы внешности. При создании персонажа используйте не очень яркие цвета.
  - Соответствуйте выбранному полу. Самец более агрессивен, но никогда не обидит представителей женского пола любого вида. Самки более мудрые, менее агрессивны.
  - Играя за самца, не оскорбляйте представителей женского пола любого вида. Играя за самку, не позволяйте себя трогать.
  - Работайте сообща, если есть возможность.
  - Плетите шелк только в укромном месте, чтобы никто не видел.
  - Пресекайте любые попытки оскорбить первую мать, даже если необходимо принять физическую силу. Используйте лишь как крайность.
  - Славьте и веруйте в великую первую матерь, Хиссас Маашиан. Говорите ее имя, обращайтесь к ней, когда тяжело.

  ## Культура
  - Львиная доля арахнидов живёт на планете Жакул. Большую часть поверхности планеты занимает суша, покрытая густыми тропическими лесами, а ближе к полюсам, возвышаются горы. Атмосфера планеты богата кислородом.
  - Арахниды предпочитают жить в пещерах, защищаясь таким образом от хищников и неблагоприятных погодных условий.
  - Не имеют типичных представлений государств, управление обществом строится на почитании великой Матери (Маашиан), арахниды, способной к откладыванию яиц, что в прочем, с ходом эволюции, стало доступно отдельно взятым самкам.
  - Величайшим проявлением благочестия считается произнесение Имени Хиссас Маашиан, дабы ее благословение коснулось говорящего и всех вокруг. Нести ее волю сквозь века и между звездами – долг каждого верующего арахнида.
  - Основная масса арахнидов - выходцы из рабочих. Занимаются добычей ресурсов, строительством туннелей, поиском пропитания.
  - Арахниды верят, что после смерти их сознание воссоединяется с Пустотой, сливаясь со всеми разумами и воспоминаниями арахнидов, когда-либо существовавших. Это воссоединение рассматривается как возвращение к источнику, к той самой Пустоте, из которой они произошли.
  - Смерть в бою, особенно во имя Матери и защиты своего народа, считается величайшей честью. Арахниды верят, что такие жертвы обеспечивают место в памяти потомков и достойное воссоединение с Пустотой. Но не один арахнид не полезет в бой, где он не может одержать победу.

  ## В настоящее время
  К 2569 году арахниды достигли нового уровня самосознания и взаимодействия с окружающим миром. Они начали активно исследовать свои возможности, взаимодействовать с другими расами и развивать технологии, основанные на своих уникальных навыках. Некоторые арахниды были направлены на изучение космоса и установки дипломатических связей, где они встретились с Транс-Солнечной Федерацией, с последующим заключением контракта с NanoTrasen.
  В настоящее время, Маашиан является для арахнидов верховным правителем, религиозным идолом, а так же объектом поклонения, защиты и величия.
</Document>
