<Document>
  # Арканы

  Арканы (ед. число — Аркана) — Внешне арканы похожи на людей, у них почти человеческие лица и некоторые части тела. Однако? если бы люди земли из прошлого увидели бы этих существ, их бы точно нарекли демонами. Кожа арканов всегда имеет оттенки различных цветов, она бывает красной, зеленой, синей и т. п. Их можно описать как смесь человека, коровы, дикой кошки и медведя.

  ## Рекомендации к отыгрышу
  - Вера аркан языческая, они верят в многобожие. Основная и самая главная богиня: Мадарис - богиня любви, плодородия и жизни, а также создательница мира. Далее идет Всерод - бог смерти, покровитель стариков, а также создатель всего живого.
  - Вашему персонажу должно быть не менее 50 лун, так как арканы живут намного дольше людей и могут дожить вплоть до трёх веков. (Для понимания возрастов и отыгрыша: от 0 до 15 лун - ребёнок от 15 до 25 лун - подросток (как человеческие дети от 10 до 13 лет) от 25 до 45–50 лун - взрослый подросток (как человеческие подростки от 15 до 18 лет) от 50 до 150 лун - молодой от 150 до 250 лун - взрослый 250 + - пожилой)
  - Арканы чаще всего называются именами солнечных тел, явлений и просто красивыми звучаниями. Однако из-за смешения культур после того, как их нашли люди, у них предполагается возможность носить обычные человеческие имена и фамилии.

  ## Родной мир
  Пандора на данный момент является нейтральной территорией. Представители этой планеты сотрудничают со многими компаниями, в том числе враждующими друг с другом. Правительство Пандоры любезно предоставляет свою территорию для переговоров на нейтральной территории.
  Природа Пандоры очень разнообразная. В жаркое время года Пандора становится очень горячей. В таком жарком и влажном климате растут большие деревья, пышные кусты с цветами, а также большие плоды. Когда наступает холодное время года, Пандора начинает очень быстро остывать. В самый свой холодный пик, на планете замораживается всё. И даже красные солёные моря Пандоры начинают покрываться ледяной коркой.
 </Document>
