<Document>
  # Драск

  Драск (множ. Драски) — раса гуманоидных хладнокровных существ. Драски происходят с планеты Урлум, покрытой льдом, где средняя температура воздуха составляет −80°С.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Придерживайтесь схемы именования. При создании имени персонажа используйте сочетание из трёх слов, по произношению подобных мычанию.
  - Игнорируйте тактильные жесты, но будьте избирательны в прикосновениях к запястьям. Драски практически не чувствуют прикосновений к телу, а удары голыми руками вызывают лишь лёгкий дискомфорт. Исключением являются шипообразные наросты на руках, прикосновения к которым считаются крайне личным жестом.
  - Не отыгрывайте старость. Драски биологически бессмертны, поэтому концепция старости и смерти от естественных причин для них чужды.
  - Опасайтесь высоких температур. Даже комнатная температура, нормальная для представителей других рас, находится на грани комфорта для драсков, поэтому они не будут стремиться окружить себя ещё большим теплом.
  - Общественный индивидуализм является ключевым аспектом культуры драсков. Самоотверженно работая на благо общества в целом, драск никогда не пожертвует личными интересами ради друзей и знакомых. У драска могут быть друзья, но не может быть близких ему существ.
  - Исходя из предыдущего пункта, концепция семейных отношений чужда для драсков. Наличие постоянного партнера является крайней редкостью, а дети воспитываются отдельно от родителей. Такие слова, как “любовь” и “отношения”, для типичного драска являются пустым звуком.
  - Драски говорят длинными, содержательными фразами, донося то, что они хотят сказать, во всех подробностях. При этом они стараются не использовать сложную терминологию, которая может быть непонятна представителям других культур.
  - Драскам неудобно обращаться со стандартными инструментами. Строение рук драсков не позволяет им с комфортом пользоваться даже обычными ручками — они могут выражать недовольство тем, что оные "плохо сидят в руке".
  - Высокий рост и крупная комплекция драсков также являются существенными источниками дискомфорта. Большинство объектов NanoTrasen не строились с рассчётом на таких гигантов. Проходы могут быть узковаты, мебель с трудом выдерживает вес этих существ, а мониторы компьютеров располагаются слишком низко для комфортного использования.
  - Для драсков, родившихся и выросших городах-государствах Виим-Вааруомуннм и Умумварр, весьма чуждо понятие торговли. Им будет трудно оценить денежную стоимость какого-либо объекта, а требование оплатить товары или услуги может вызывать недоумение. Жители Кввииммрррмугга более хорошо знакомы с концепцией стратификации общества и товарного обмена — они могут считать её как морально устаревшей и неактуальной, так и “старыми-добрыми временами”, к которым они рады вернуться.
</Document>
