<Document>
  # Дворфы

  Дворф или Дварф — разумный гуманоидный вид, происходящий от людской расы. Дворфы происходят с планеты Барас, мира с холодным климатом и сильной гравитацией.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Придерживайтесь схемы именования дворфов. Имена дворфов должны отражать культурные традиции их рода, например: Дорн Краснобород, Иона Хьюм
  - Соблюдайте нормы внешности. При создании персонажа не используйте кислотные или неестественные цвета волос и бород.
  - Будьте более снисходительным в отношении к другим дворфам, независимо от должности.
  - Уважайте старших. Если они дожили до пожилого возраста, значит, они не пальцем деланные.
  - По возможности пейте ПИВО или эль перед едой, во время еды и после еды, и даже не вовремя еды.
  - Не позволяйте себя называть низким или некомпетентным - это самое обидное, что про вас могут сказать.
  - Дворфы — искусные инженеры и шахтёры. Политика, искусство и литература — это пустая трата времени!

  ## Культура

  Культура имеет значительное сходство со скандинавскими и немецкими традициями, однако из-за длительной изоляции многие её аспекты претерпели существенные изменения.
  - Дворфы предпочитают жить в подземных пещерах и горных регионах, где занимаются ремеслом и шахтёрством.
  - Алкоголь занимает важное место в их повседневной жизни и культурных традициях.
  - Пиво и эль считаются неотъемлемой частью трапезы, сопровождая завтрак, обед и ужин, перед едой, во время еды и после еды.
  - Приверженность дворфов к алкоголю столь глубока, что многие носят с собой небольшие фляги, чтобы регулярно делать глоток, даже если употребление спиртного в рабочее время официально запрещено. При этом запреты, как правило, игнорируются.

  ## В настоящее время

  После установления элизианского правительства на Барасе началась масштабная урбанизация Бараса. Были запущены проекты по строительству городов, открылись школы, медицинские учреждения и другие элементы инфраструктуры. Вслед за этим началось развитие горнодобывающей и обрабатывающей промышленности, что сыграло ключевую роль в интеграции дворфийского общества в экономику Элизиума.
  На сегодняшний день Барас — это развитая колония, обладающая высоким уровнем жизни. Планета стала одним из крупнейших поставщиков ресурсов и сырья, а также центром подготовки специалистов в сфере инженерии и горнодобывающей промышленности. Благодаря NanoTrasen многие дворфы смогли найти работу на различных станциях в качестве инженеров и шахтёров.
</Document>
