<Document>
  # Люди
  Люди (ед. число — Человек) — разновидность мягкокожих гуманоидов. Их родной мир — Земля, но данный вид широко распространён по всей Галактике, многие из них происходят из колониальных миров или искусственных объектов глубокого космоса.

  ## Рекомендации к отыгрышу
  - Люди могут вести себя очень разнообразно, но в основном их поведение определяет то, в какой стране они родились.

  ## Транс-Солнечная Федерация
  Транс-Солнечная Федерация, так-же известная как Правительство Солнечной Системы и Окрестных Колоний, она же Солнечная Федерация до 2199-о года. Является крупнейшим первоначально человеческим правительством и одним из крупнейших правительств в Галактике. Это военная республика, состоящая из различных колонизированных систем и собственно, самой Солнечной Системы.
  ### Политическое Устройство
  Основанная в Солнечной системе, Транс-Солнечная Федерация является гражданской Республикой, в которой граница между гражданской администрацией и военными стала несуществующей.

  ## Союз Советских Социалистических Планет
  Сегодня СССП существует за пределами значительной досягаемости ТСФ, проживая на нескольких десятках космических станций, планет и колоний на окраинах известной галактики. Многие из этих станций и колоний строятся как можно дешевле, с обрезанными углами и некачественными строительными материалами, что часто приводит к высоким затратам на содержание или их последующему разрушению. Несмотря на их ранние неудачи, СССП держит под контролем несколько отдаленных колоний за пределами сферы влияния Транс-Солнечной Федерации, полагаясь на отдаленность многих из их систем для защиты от набегов ТСФ или военных действий.
  Многие граждане СССП обвиняют Транс-Солнечную Федерацию как в разрушении нескольких станций, таких как KC 13, так и в изгнании их из системы Лебедя. В настоящее время СССП признана Транс-Солнечной Федерацией террористической организацией, хотя это не помешало различным организациям и корпорациям, таким как NanoTrasen, время от времени заключать с ними торговые сделки.
  ### Политическое Устройство
  Основная правительственная структура СССП основана на проекте, разработанном Союзом Советских Социалистических Республик, вплоть до присвоения флага СССР, гимна и языка.
  Основным правительственным органом в рамках СССП является Верховный Совет, состоящий из Совета Союза, избираемого на основе численности населения с одним делегатом на каждые 300 000 человек в СССП, и Совета национальностей, который имеет по 32 делегата от каждой планеты, колонии или станции. Действующий правитель СССП известен как Председатель Верховного Совета СССР.

  ## Элизианская Империя
  Элизианская империя (ранее Республика Элизиум) - является третьим государством по силе в человеческом регионе космоса и граничит со своими главными соперниками – СССП, который стремительными темпами набирает силу и ТСФ, которая всё ещё держит позицию главного человеческого государства. Столицей Элизианской Империи является город-экуменополис Элизиум на одноименной планете, расположенной в системе Далмор.
  ### Идеология
  Основой идеологии Империи стала мечта об установлении человеческой гегемонии по всей галактике. Хотя Проект Элизиум изначально и создавался с целью создать место максимально удаленное от ксеносов, за две с половиной сотни лет на территории Республики поселилось немало не столь радикально настроенного населения. Итогом это политики стало текущее время - каждый гражданин Империи в крайней степени предан своему государству и императору, любой солдат - без сожаления отдаст за него свою жизнь. Побочными эффектами стали почти нулевая преступность и огромное количество произведений искусства, восхваляющих Империю и человечество. Несмотря на хорошие отношения с греями, среднестатистический гражданин Империи в крайней степени ненавидит представителей других рас, проявляя ксенофобию самыми разнообразными способами. При этом стоит понимать, что граждане Элизиума, которые по тем или иным причинам работают на другие государства и корпорации проходят долгие и строгие курсы реабилитации, для работы с коллегами ксеносами.

  ## Родной мир
  Родной планетой человеческой расы является Земля.
  Из-за продолжительной эксплуатации тяжёлой промышленности, Земля превратилась в промышленную пустошь. С токсичными водоёмами и почти непригодной для дыхания атмосферой, жить вне специальных терраформированных частей планеты было невозможно. В 26-м веке всё изменилось — правительство Солнечной Системы направило огромные ресурсы на проект экологического восстановления атмосферы и биосферы Земли.
  В конечном счете, проект оказался успешным, принеся большую часть давно потерянной жизни обратно на планету.
  В настоящее время большая часть Земли защищена невероятно строгими законами по борьбе с загрязнением окружающей среды, что делает её одним из самых красивых мест в Солнечной Системе. Пригодная для дыхания атмосфера и пышная растительность делают планету очень популярным туристическим местом для большей части галактики.
  Земля считается одним из самых дорогих мест для проживания в галактике, причём большая часть населения занята в финансовом секторе постоянно растущей экономики планеты.
  В настоящее время планета находится под контролем Транс-Солнечной Федерации и в целом очень открыта для иммиграции из-за пределов системы. Земля занимает второе место по ВВП в галактическом рейтинге после Марса.
</Document>
