<Document>
  # КПБ

  Комплексный позитронный блок, сокр. КПБ — это раса не ограниченных законами робототехники и разумных гуманоидных роботов. Несмотря на то, что первоначально они производились в качестве помощников для исследовательских станций, они теперь пользуются полными правами разумной органики в нескольких секторах галактики.
  Не следует путать с КРБ — комплексным роботизированным блоком.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Придерживайтесь схемы именования. При выборе имени используйте аббревиатуры, название модели или номер производителя, за которым следует присвоенный им номер или название модели.
  - Не используйте в вашем отыгрыше физиологические особенности, присущие живому организму. В вашем отыгрыше стоит опустить такие моменты, как голод, боль, усталость и другие физиологические признаки, которые типичны для представителей других рас.

  ## Культура

  Будучи относительно новым самостоятельным видом, КПБ еще не определились с формированием своей особой культуры. Они склонны имитировать некоторые заимствованные примеры различных локальных культур, часто создавая солянку. Это привело к колоритным вариантам выражения себя и своих мыслей. Например, некоторые КПБ могут говорить своё имя от первого лица, некоторые от третьего, а некоторые просто называют себя словом юнит.
  Какое-либо верование среди КПБ отсутствует, хотя боевой клич «Славься, Синтетика» является довольно распространенным среди их различных популяций. То ли это нечто вроде высшего естества, то ли призыв к единению или что-то еще в общем духе, оно остается предметом научных дискуссий.

  ## Настоящее время

  Союз Синтетиков порицает любое проявление расизма по отношению к органикам. По этой причине не существует колоний синтетиков, недоступных для посещения органиками, однако условия проживания на Новом Ханаане представляют для них определенную сложность, сопряженную с риском заражения вышеупомянутыми паразитическими грибками. Также существует несколько колоний синтетиков, на которых вовсе не присутствует персонала из числа органиков в силу природных особенностей планет, которые КПБ обычно населяют. Добившись своей независимости с годами упорной работы, Союз Синтетиков продолжает вести активную кампанию за повсеместное признание и предоставление прав синтетическому интеллекту.
  Хотя многие организации относятся к КПБ как ко вполне полноправному рядовому персоналу, они все еще обделены должным отношением во многих секторах галактики - их отстраняют от работы в учреждениях в этих секторах, им ограничивают возможность выполнять простейшие обязанности и банально относятся к ним с издевками.
</Document>
