<Document>
  # Кобольды

  Кобольды - потомки Сохунов, кратко говоря они - уменьшеная версия предшественников. Во многом так вышло из-за образа жизни некоторых племён, основанных на кровном родстве, древних ящеро-гуманоидов.

  ## Культура
  Общинный строй долго превозмогал в обществе кобольдов. За время его существования они успели сильно видоизмениться в строении, став привычными нам гуманоидами ящерами небольшого роста, с рационом более требовательным чем у унатхов и со своей необычной, но завораживающей культурой.
  - Первые контакты кобольдов и унатхов произошли примерно за 1400 лет до первого контакта Могеса и NanoTrasen.
  - Арх-Тейн - социалистическое государство, которое придерживается равноправия всех кобольдов. Условия жизни там достаточно плохие, поэтому в достатке живут самые сильные из представителей вида. Остальным приходится довольствоваться малой заработной платой, что влечёт к постоянным движениям в обществе.
  - Ка-Троп - почти полная противоположность, основан беженцами Арх-Тейна. Хотя государство придерживается тактики преподношения труда как святой обязанности здесь всё более либерально. Политика ведётся в демократическом режиме. Решения выносит совет 5х самых умных кобольдов, это проверяется за счёт математико-логического теста, который с каждым годом становится всё сложнее.
  - Большинство общин обживало места около руин Предтечей. По итогам первых контактов с унатхами строй кобольдов вновь претерпел изменения. Общая масса кобольдов разделилась на 3 стороны - те кто попытался отыскать своё счастье, выйдя на поверхность, те кто принял идеологию унати и консервативистов, ушедших ещё глубже в пещеры.
  - Кобольды в целом не любят чужаков, но если вы проявите уважение к их культуре и обычаям, то они ответят вам взаимностью.

  ## В настоящее время
  В наше время кобольды осваивают космос небольшими темпами. Арх-Тейн открыл несколько станций, которые преимущественно занимаются добычей руды. Сотрудничают с несколькими компаниями, включая NanoTrasen. LovKobCo - частная компания Ка-Тропа, открыла космическое агенство по проведению свадеб и других мероприятий для влюблённых пар на любой вкус, чем улучшила экономическое состояние своей страны, а так же заявила о кобольдах на мировом рынке. С точки зрения межпланетных государств ни одно, ни другое ещё не влилось в коллектив космо-держав, поэтому на политической арене в космосе они занимают место пешки.
</Document>
