<Document>
  # Ниан

  Луам — раса, отдалённо схожая с земными мотыльками. Их называют «Ткачи» или «Ниан» по разным версиям от СССП и ТСФ, но официально ни одно из этих названий луам не приняли. Прибыли с давно потерянной планеты, которая на их языке называется «Lümla» (Лумла). За столетия, прошедшие со времён ухода с планеты, они объединились на борту Великого Кочевого Флота — огромной разношёрстной группы кораблей разнообразных типов и моделей. Жизнь на борту Флота сделала луам отличными инженерами.

  ## Рекомендации к отыгрышу
  - Придерживайтесь схемы именования. Включите в имя персонажа род его деятельности, систему, где родился, корабль, на котором он проживает или любой космический объект, запомнившийся им. (Например, Строитель Туманности Андромеда)
  - Будьте дружелюбными и приветливы.
  - Держите ваше тело и рабочее место в чистоте и как можно лучше украшенными. Это поможет завоевать расположение коллег и других ткачей.
  - Берегите ваши крылья. Крылья – одна из самых болезненных точек тела ткачей, берегите их и никому не позволяйте неаккуратно прикасаться к ним.
  - Ввиду особенностей жизни на Флоте ниан чаще всего не боятся прикосновений и плохо знакомы с понятием личного пространства. Любой тактильный контакт, такой как объятья, воспринимается ими совершенно спокойно.
  - Старайтесь использовать жесты наравне с обычной речью, это часть вашей повседневной жизни.

  ## Настоящее
  Великий Кочевой Флот представляет собой лоскутное одеяло, состоящее из тысяч мелких судов. Самые маленькие имеют экипажи из четырёх или пяти ниан, зачастую членов одной полигамной ячейки. Самыми крупными являются бывшие боевые корабли или старые колониальные корабли с экипажем в несколько тысяч особей. Во флоте от каждого жителя подходящего возраста ожидается помощь в поддержании его в отличном состоянии. На практике это означает, что ткачи поручают простые обязанности после того, как им исполнится 8 лет. С 13 лет они достаточно вырастают, чтобы выполнять более тяжёлую работу, а в 16 лет они переходят на своё финальное рабочее место, наряду с назначением на новое судно. Чтобы поддерживать их работу, они обменивают ресурсы, собранные в регионах, мимо которых проходил Флот, на важные для кораблей запчасти у других цивилизаций. Многие ниан для поддержки флота уходят из него, чтобы работать в рядах корпораций и отправлять деньги и ресурсы своим семьям домой. Так ткачи стали жить и работать совместно с другими видами галактики.
  На борту кораблей флота полностью действует нормирование: каждому отдельному члену экипажа каждую неделю выдаётся книжка с продовольственными талонами, а также коробка с предметами первой необходимости. Эти талоны делятся на две категории: на питание для покупки еды в корабельных столовых и талоны на предметы роскоши для покупки второстепенных предметов, таких как сигареты или закуски. Количество талонов на гражданина относительно велико, когда запасы хорошие, что истинно в большинстве случаев. Однако, когда пайков становится меньше, флот должен коллективно затянуть пояса, чтобы компенсировать это.
  Главным аппаратом управления служит Совет Лумла, он управляет каждым действием флота и набран из капитанов крупных кораблей и фрегатов, имеющих стратегическую ценность.
  Совместно с ним существует малый Совет Флота, набирается он уже по менее строгим критериям, для этого достаточно иметь зарегистрированный корабль с экипажем и возможность обучать новых Адъютантов. Важно, чтобы капитан такого корабля имел положительные записи о себе в Совете, а также сохранял узоры на крыльях: неизвестных или пиратов в Совет не примут.
  Если капитан, состоящий в Совете, каким-то образом лишается крыльев, над ним начинается суд, масштаб которого зависит от масштаба Совета, в котором он состоит. Обычно капитанов на время лишают права голоса, а в случае же с кораблями стратегического назначения такого капитана просто замещают более компетентным. В совсем редких случаях лишившегося крыльев мотылька изгоняют из совета.
</Document>
