<Document>
  # Нианы

  Луам — раса, отдалённо схожая с земными мотыльками. Их называют «Ткачи» или «Ниан» по разным версиям от СССП и ТСФ, но официально ни одно из этих названий луам не приняли. Прибыли с давно потерянной планеты, которая на их языке называется «Lümla» (Лумла).

  ## Рекомендации к отыгрышу
  - Придерживайтесь схемы именования. Включите в имя персонажа род его деятельности, систему, где родился, корабль, на котором он проживает или любой космический объект, запомнившийся им.
  - Будьте дружелюбными и приветливы.
  - Держите ваше тело и рабочее место в чистоте и как можно лучше украшенными. Это поможет завоевать расположение коллег и других ткачей.
  - Берегите ваши крылья. Крылья – одна из самых болезненных точек тела ткачей, берегите их и никому не позволяйте неаккуратно прикасаться к ним.
  - Ваш главный приоритет — войти как можно большему количеству экипажа в доверие, чтобы впоследствии каждый из них был ключом к повышению вашего положения.
  - Ввиду особенностей жизни на Флоте ниан чаще всего не боятся прикосновений и плохо знакомы с понятием личного пространства. Любой тактильный контакт, такой как объятья, воспринимается ими совершенно спокойно.
  - Старайтесь использовать жесты наравне с обычной речью, это часть вашей повседневной жизни.

  ## Родной мир
  На данный момент родина большинства ниан - Великий Кочевой Флот, огромная разношёрстная группа кораблей разнообразных типов и моделей. За столетия, прошедшие со времён ухода с планеты, они объединились на его борту.
  Великий Кочевой Флот представляет собой лоскутное одеяло, состоящее из тысяч мелких судов. Самые маленькие имеют экипажи из четырёх или пяти ниан, зачастую членов одной полигамной ячейки. Самыми крупными являются бывшие боевые корабли или старые колониальные корабли с экипажем в несколько тысяч особей.
  Главным аппаратом управления служит Совет Лумла, он заправляет каждым действием флота и набран из капитанов крупных кораблей и фрегатов, имеющих стратегическую ценность.
</Document>
