<Document>
  # Резоми

  Резоми (Ре-зо-ми) - маленькие прямоходящие раптороподобные существа с четырьмя ушами. Резоми расселены в сотнях систем на территории огромного структурно-административного объединения, называемого Государством.

  ## Рекомендации к отыгрышу
  - Резоми имеют более снисходительное, и даже можно сказать фамильярное отношение к другим представителям своей расы.
  - Резоми весьма исполнительны и являются хорошими менеджерами, они практически никогда не ослушиваются прямых приказов, однако могут неверно истолковать слишком пространные формулировки (обычно случайно, но могут и намеренно).
  - Резоми слегка ксенофобны к другим расам, в особенности к скреллам и унатхам, и в особенности воксам.
  - Резоми ненавидят воксов, само название расы "вокс" для них часто является ругательством.
  - Из-за ваших социальных устоев вы практически не можете причинять насилие первым, силовые методы решения конфликтов становятся легитимными только в случае проявления со стороны разумного субъекта агрессии в вашу сторону, ваших коллег, или других резоми.

  ## Культура
  Культура резоми в целом внутренне-ориентирована, изоляционистская политика Государства и неготовность как общества, так и технологической базы обеспечивать интеграцию экономического и культурного толка в среду известного космоса, - не располагает к приобретению повышенного внимания к внешним событиям и проблемам.
  Резоми в настоящее время представлены расой-государством, живущей по кодексу чести, который и определяет границы любой конфликтогенной ситуации, и границы эти в сознании нации крепки и непреодолимы.
  Неприязнь к более жестоким взглядам и опасным технологиям, общественному устройству и социальному безразличию большинства разумных рас, сделало из резоми подозрительных к чужакам особей.
  Даже привыкшие к незнакомцам особи проявляют большую солидарность к своим сородичам, ввиду чего эти существа могут даже после культурной ассимиляции во втором поколении отдавать существенное предпочтение своим соплеменникам.
 </Document>
