<Document>
  # Сумеречники
  Сумеречники (ед. число — Сумеречник) — крайне малочисленная раса, которую можно спутать с млекопитающими из-за их внешности. По виду большинство из них похожи на псовых с двумя парами ушей. И, несмотря на знакомую внешность, Сумеречники являются существами, склонными к изоляции, что не позволяет изучить необычные явления, связанные с их расой.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Ваш харктер зависит от цвета глаз
  - Пусть вы и живёте гораздо дольше чем все остальные расы, ресурсы вашего мозга относительно ограничены, вы помните около 150-200 лет своей жизни, остальное или слишком размытое, или является вам во снах, или же вспыхивает в памяти в момент, называемый у людей “Дежавю”, причём информацию о ком-то знакомом вы можете вспомнить даже если вы общались с ним гораздо больше 200 лет назад.

  ## Цвет глаз/Менталитет

  - Красноглазые Сумеречники:
  Определение: Сильные, в основном пассивно-агрессивные, гораздо менее выносливы чем остальные виды, но не уступают в силе человеку. В некоторой степени мотивированы жадностью к знаниям и желанием большей власти. Горды, не привыкли уступать. Сила желательна для них. Обычно это проявляется в желании охотиться и сражаться так как они считают нужным. Довольно хитры в своей тактике.
  Замечания:
  Вы можете вести себя весьма агрессивно, если чем-то серьёзным недовольны в плане действий экипажа. Но не стоит перебарщивать с матами и оскорблениями.
  В основном они ведут себя спокойно, и отыгрыш злобы — это сугубо ваше решение.
  - Голубоглазые Сумеречники:
  Определение: Не имеют внушительных физических показателей, однако гораздо более устойчивые ко всем стрессовым ситуациям, среднеустойчивы физически. Добры, дружелюбны, любознательны и открыты. Зачастую стоят на должностях учёных и врачей в отделах исследований и мед-блоках. Горят желанием принести в племя как можно больше полезных знаний. Являются большинством в своём виде.
  Замечания:
  Самый распространённый тип Сумеречников.
  Характер располагает на любопытство и дружелюбие.
  Могут изучать общегалактический язык гораздо быстрее других представителей своей расы.
  По желанию, вы можете отыграть Сумеречника как не идеально знающего общиегалактический язык.
  - Желтоглазые Сумеречники:
  Определение: Долгожители, гораздо более осведомлены чем остальные, однако мало заинтересованы во внешнем пространстве, предпочитая родные общины Сумеречников. С большей вероятностью найдут выход из сложившейся ситуации. В течение продолжительной жизни Сумеречников их характер неизменно будет стремиться к этому. Тенденций к какому-то определённому типу телосложения не имеется.
  Замечания:
  Более редкие, чем остальные типы Сумеречников.
  С большей вероятностью предпочтут обществу людей общество Сумеречников.
  - Зеленоглазые Сумеречники:
  Определение: Имеют характер, являющийся смесью характеров Голубоглазых Сумеречников и Жёлтоглазых. Открыты к общению, будут защищать свои интересы. Плохо реагируют на хаос, происходящий в большом скоплении людей или других видов. В общении с представителями своего вида в логике могут посоперничать с Голубоглазыми или Красноглазыми.
  - Фиолетовоглазые Сумеречники:
  Определение: в большей степени похожи на Голубоглазых, однако куда импульсивнее и зачастую, безрассуднее. Не настроены откровенно враждебно, но с большей вероятностью отомстят в случае обиды или нападения. В основном, в своём поведении являются довольно интересными собеседниками, как и Сумеречники с голубыми глазами, однако, склонны к нарциссизму.
  - Оранжевоглазые Сумеречники:
  Определение: Предпочитают показываться на виду лишь в крайних случаях, и в течении короткого периода времени. Никогда не пойдут первыми на контакт, однако имеют самый чувственный и влюбчивый характер. Довольно избирательны, уклончивы и хитры.

  ### Сумеречников с белым цветом глаз НЕ БЫВАЕТ И НЕ МОЖЕТ БЫТЬ на станциях NanoTrasen.
</Document>
