<Document>
  # Таяры

  Таяран — вид гуманоидных всеядных млекопитающих, имеющих внешнее сходство с земными кошачьими. Таяран происходят с Адомая, планеты с разнообразным климатом, одной из пары землеподобных планет, обращающихся на орбите парных звёзд С’рандарр и Месса.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Придерживайтесь схемы именования. Придумайте имя персонажу, используйте название дома в качестве фамилии. Пример: Тэк'Эрая Кайтам
  - Говорите о себе в третьем лице. Исключением является разговор с сородичами на Сик'тайре
  - Отыгрывайте культурные особенности своей подрасы, принадлежность к дому либо изгнанника дома.
  - Будьте вежливыми и старайтесь не использовать нецензурные слова.
  - Весьма избирательно относитесь к тактильному контакту. Не позволяйте незнакомцам трогать и обнимать себя. Вы в праве жаловаться или легко покарать обидчика.
  - При общении обращайтесь к другим членам экипажа на «ты». Это обусловлено тем, что обращение на «вы» — исключительно языковая особенность, которая непонятна таярам.
  - Будьте чистоплотны. При первой же возможности умывайтесь, если вы замарали себя, свою одежду либо снаряжение. Так же старайтесь поддерживать своё рабочее место в чистоте.

  ## Родной мир

  В отличие от большинства известных науке землеподобных планет, Адомай имеет сравнительно мало водных ресурсов. Суша занимает примерно 61 % площади планеты и представлена единым мега-материком, в то время как водоёмы разных размеров делятся на солёные и пресноводные. Причём их солёность зависит не столько от размера, сколько от наличия вулканической деятельности.

  Западное и Восточное полушария разделены крупнейшей на планете группой озёр, протянувшихся от Южного к Северному полюсу неравномерной полосой. Крупнейшее из них называется Этари’Тон и, по сути своей, является объединившейся группой озёр, границы которых, благодаря движению тектонических плит, превратились в Архипелаг Этари, являющийся достопримечательностью данной планеты. Это единственный крупный водоем на планете, классифицируемый как «мировой океан». Распределение климата на Адомае следующее: жаркие пустыни и редкие тропики в экваториальной зоне, холодная тундра в средней полосе и сплошные ледники на полюсах.

  Внутренняя и внешняя политика народа таяран равномерно распределены между несколькими основными "домами":
  - Дом Хадии
  - Дом Кайтам
  - Дом Сэндай

  Хадии - самый крупный и старый дом на Адомае. Он является наиболее миролюбивым и податливым домом, и выступает за объединение с человеческим обществом.
  «Он будет делать то, что будет лучше для народа таяран. Если это означает, что он должен уступить требованиям человечества, то он будет делать это.»

  Кайтам - второй из крупнейших домов. Дом Кайтам является основной военной силой Адомая: Кайтам регулируют большинство вопросов, касающихся безопасности родной планеты и представителей расы таяран вне Адомая. Это самый недоверчивый из домов.
  «Они видели слишком много в своей долгой жизни, но, прежде всего, они знают одно: лучше умереть, чем остаться рабом. Больше никогда.»

  Сэндай - последний из крупнейших домов. Основное направление деятельности дома — археологические экспедиции вглубь неисследованных и разрушенных земель Адомая. В отношениях с людьми Сэндай придерживается политики сосуществования, не сближаясь, но и не отторгая человечество.
  «Мы жаждем мирного сосуществования между таяран и человечеством… Но мы не можем позволить им править Адомаем. Мы должны твёрдо стоять на собственных ногах. Если мы не будем, наша культура никогда не вернёт себе былую славу.»
</Document>
