<Document>
  # Унатхи

  Унатхи (прост. — унати, унатх) — это вид чешуйчатых гуманоидов родом с тропической планеты Могес, расположенной в звездной системе Узулу, управляемой монархическим государством «Великая Империя Кхси’Ра».

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Не используйте нецензурные выражения. Чаще прибегайте к разговору на Синта’Унати и заменяйте нецензурные выражения на более мягкие аналоги, говорите прямолинейно при общении на общегалактическом.
  - Соответствуйте выбранному клану унатхов.
  - Используйте жесты наравне с обычной речью. Чаще показывайте свои эмоции и выражайте их. Используйте шипение, рычание, бейте хвостом о землю, раскрывайте пасть.
  - Играя за самца, избегайте любых споров и оскорблений в сторону представителей женского пола своего вида. Играя за самку, ведите себя более уверенно и агрессивно, чем делали бы это, играя за человека.
  - Избегайте помощи со стороны других персонажей, если это возможно.
  - Самое обидное оскорбление для унатха — это назвать его глупым, или слабым, избегайте подобного по отношению к представителям собственного вида.
  - Проявляйте инициативность, конкурируйте с коллегами и будьте общительны, не бойтесь перечить начальнику и вступать в споры. Отстаивайте свою честь, если кто-то вас оскорбил.

  ## Родной мир

  Располагается в звёздной системе Узул (Красное светило), галактика млечный путь. Диаметр 5854 км, масса 4,30х10^23, четвёртая планета от звезды. Также, вокруг планеты вращается два естественных спутника. Сам Могес обладает тропическим климатом: повышенная влажность и высокие температуры типичны для всех регионов, кроме полюсов. Ландшафт разнообразный, хоть на планете и имеются горные образования и вулканы, на данный момент тектоническая активность крайне низкая. Водоёмы распространены, множество океанов, морей, озёр и рек. Густая растительность покрывает практически всю планету, за исключением городов и равнин. Годовая сумма осадков около 3000 мм.

  ## Культура

  Социальная иерархия унатхов представляет собой устоявшуюся клановую систему. Положение в обществе передаётся из поколения в поколение, а перебраться в другой клан очень сложно, при этом ты можешь легко быть изгнан, если нарушишь традиции и правила. Каждый клан занимает определённую нишу в обществе и является незаменимой частью огромного механизма:
  - «Сзаахи» (Управленцы). Представительницы этого клана покрывают все управляющие должности на Могесе: от императрицы, до командиров охотничих подразделений.
  - «Усшулу» (Жрицы). Самый малочисленный и закрытый клан — попасть в него могут только особо религиозные унатхи из «Сзаахи».
  - «Кхарси» (Охотники). Охотниками могут быть как самки, так и самцы. Вступить в клан возможно, пройдя обряд посвящения: необходимо выжить в джунглях Могеса без каких-либо изначальных ресурсов, либо же просто быть выращенным в семье охотников.
  - «Зессур» (Исследователи). После событий 20 века стал одним из самых уважаемых кланов, по сей день заслуживающим доверия империи. Представители этого клана зачастую менее агрессивны и более сдержанны, чем сородичи, также они уделяют мало времени развитию своего тела. Цель их жизни зачастую сводится к получению новых знаний, в связи с чем они довольно закрыты в себе.
  - «Зессула» (Целители). Довольной малочисленный клан, в который нельзя попасть, если хотя бы один из твоих родителей к нему не принадлежит. Знания передаются от родителя к детям, и пополняются с каждым поколением.
  - «Шурси» (Рабочие). Самый многочисленный и наименее привилегированный клан на Могесе. Родившись в нём, чрезвычайно трудно подняться выше. Зачастую представители «Шурси» не отличаются выделяющимся внешним видом, хоть и хорошо физически сложены. Они крайне религиозны и суеверны, чтят традиционный уклад общества, и в целом не против своего в нём положения.
  - «Узо» (Внеклановые). Изгнанные из клана или рождённые вне звездной системы Узулу, на самом Могесе не обладают никакими привилегиями, подвергаются притеснению и презрению.

  ## Унат'Шу
  Унат’Шу (Унати’Вера) — Главное верование унатхов. Ему свойственно многобожие, обширная мифология, религиозный фетишизм, исполнение обрядов, в том числе жертвоприношений. Унатхи верят в то, что наш мир — всего лишь один из множества, он создан Всематерью «Хисош» из тела мёртвого титанического ящера.
  В этом веровании присутствует 4 божества:
  - Хисош, мать всего, богиня рождения, жизни и смерти. Хисош не принято изображать подробно, ведь для каждого верующего, она предстаёт по разному, вместо этого, используется легко распознаваемый образ: два разноцветных глаза, первый — янтарный, второй — лазурный, и череп рептилии, который она удерживает в лапах.
  - Кхарнисси, Бог охоты. Изображается как обнажённый ящер с чёрной чешуёй, обглоданным черепом и двумя парами костлявых рук с различным оружием в каждой. Кхарнисси не любит, когда в его честь строят храмы или алтари. Если ты просишь помощи у божества перед важной схваткой — ты должен вне зависимости от исхода, пожертвовать земле свою кровь, если же охота ещё и удачна, ты должен отдать богу часть добычи.
  - Щурсе, Бог радости, достатка, урожая и домашнего уюта. Изображается как полный ящер зелёного цвета, в просто одежде, а в правой руке он всегда держит какой-то инструмент. Ему уже поклоняются и строят алтари, храмы, приносят в дар урожаи и совершают специфические обряды.
  - Зессул, Богиня мудрости, природы и здоровья. Изображается как утончённая, высокая рептилия с белоснежной чешуёй, покрытая шрамами. На голове у неё длинные, ветвистые рога, а вместо одежды она покрыта различными растениями. Она охраняет дикую природу, здоровье, и спокойный сон своих братьев и сестёр.
</Document>
