<Document>
  # Урсы

  Урс - это вид гуманоидных существ, внешне напоминающих земных медведей. Урсы происходят с планеты Люпин. (Lupin-3KORche87l). Система звезды Бенеташ (Алькаид или Eta Ursae Majoris, η UMa), что находится «на конце ручки» астеризма Большой Ковш.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - У вас в почёте толстые и мягкие женщены, а мужчины должны быть высокими и мускулистыми. Худые и хилые урсы считаются больными и другие урсы стараются их откормить.
  - Если вы в игре испытываете голод, можете отыгрывать раздражение. По мере голода, должна расти ваша злость. Так же вы можете проявлять любовь и заботу, кормя с ложки своё любимое существо или приготовить ему огромную порцию чего-то вкусного. Отказ от подаренной еды (если это не считается запретной едой), считается плохим тоном.
  - Из-за особенности веры урсов, урсы не могут убивать космических медведей, а также есть их мясо. Если вы играете за урса и видите, как кто-то убивает космического медведя, вы должны негодовать, так как для вас это священное неприкосновенное животное.
  - Так же из-за особенности веры, урсы обожают длинные хвосты. Они не имеют своих длинных хвостов, но обожают другие. Если вы, играя за урса увидели расу с длинным хвостом, вы можете восхищаться их хвостами и попросить существо потрогать его хвост.
  - Так же, как и другие ксено-расы вы должны носить обмотки и испытывать дискомфорт при ношении обычной обуви для людей. Однако вы можете носить обувь, обыгрывая это тем, что эта обувь сделана специально под вашу лапу.

  ## Родной мир

  Планета Люпин, является холодной. Зимы тут очень суровые и холодные, и так же занимают половину от всего года. Остальную половину года равномерно делят между собой весна, осень и лето. Из-за такой долгой и холодной зимы урсы всегда делают заготовки, так как зимой невозможно выращивать самостоятельно растения или собирать ягоды. Они мастера в варке варенья и джема, в закрутке вкусных грибов и засолке мяса. А также урсы искусные мастера в создание разогревающего алкоголя. Несмотря на достаточно густой мех, защищающий от холода, он не защищает их полностью от очень низких температур. Урсы всегда очень тепло одеваются. У них самые теплые свитера. Урсы никогда не экономят на одежде и всегда делают её качественной. Среди урсов даже продвигается пошив одежды на заказ по индивидуальным меркам, а также создание индивидуальной удобной обуви. Индустрия одежды на заказ тут достаточно развита. Несмотря на строение задних лап урсов, им всё же приходится носить обувь во время холода и грязи. Идеальным для урсов решением стали валенки и калоши под размер лап. В жаркое и сухое время года урсы могут ходить лёгкой обуви с открытым носком. В обмотках чаще всего ходят либо рабочие, либо урсы которые не могут позволить себе часто носить летнюю обувь. Обувщики Люпина так же делятся хитростями создания обуви для других рас с такой же проблемой как у урсов и могут делать обувь не только для своих, но также для других рас, если им это нужно.
</Document>
