<Document>
  # Воксы

  Вокс (мн. число Воксы) - вид прямоходящих гуманоидов происходящих с огромных кораблей, называемых ковчегами. Большинство обитателей космоса, даже самых образованных, знают очень мало об этой скрытной расе. Внешне типичный вокс крайне непривлекателен: тело похоже на нечто среднее между раптором и птицей.

  ## Рекомендации к отыгрышу
  - Говорите с другими воксами на вокс-пиджине. Общегалактический звучит грубо, топорно и недостаточно выразительно для вокса. Также забудьте такие слова как “дом”, “семья”, обозначения времен суток и года.
  - Следуйте интересам Стаи и нерушимому кодексу.
  - При разговоре на общегалактическом никогда не упоминайте ауралис или апекс. Другие расы не должны знать об ауралис и апекс ничего.

  ## Классификация воксов
  Всего существует 4 вида воксов. Двое из них - искусственно созданные: Вокс-прималис и Вокс-армалис. Вокс-армалис, как и прималис, имеют мозговой стек, однако тела первых предназначены для совершенно иного типа деятельности. Если прималис небольшие и быстрые, то эти являются мускулами Стаи. Вокс-армалис достигают 3,5 метров ростом, а также имеют более спокойный и дисциплинированный нрав. Из-за последнего они никогда не встречаются на рейдерских скипджеках, и, тем более, не попадают в руки Nanotrasen и других мировых корпораций. Известно, что они намного крепче собратьев и даже способны выходить в открытый космос, не используя средства защиты от вакуума, солнечной радиации и низких температур.
  Ещё два вида воксов являются полностью органическими: Вокс-ауралис и Вокс-апекс. Фактически, ауралис являются мозгом Стаи. Именно они стоят за созданием остальных воксов, а также за выдачей задач и курированием работы Ковчегов и Стаи. Предполагается, что они никогда не покидают «рощ» Ковчегов, стремясь оторваться от материального мира. Никто, даже сами созданные воксы, не знает точно как выглядит вокс-ауралис. Существуют ли апекс в принципе — вопрос научных дискуссий. Их упоминания были найдены при расшифровке вокс-пиджина, однако попытки разговора с прималис на эту тему приводят к приступам неконтролируемой агрессии, страха или желанию покончить с собой или собеседником.
  P.S. Воксы, являющиеся членами экипажа - Вокс-прималис, без исключений.

  ## Родной мир
  Все воксы, присутствующие на станции созданы искусственно и прибыли с Ковчегов.
  Ковчег — уникальная система с точки зрения обычного человека. Прежде всего, он предстает как шарообразное нечто из абы как сваренных кусков металла, но глубже кроются действительно интересные вещи.
  Жизнь вокса на Ковчеге не подчинена четкому биоритму. У них нет расписания. И даже больше: воксы не осознают течение времени. Прималис и армалис не имеют системы летоисчисления, понятия смены времен года, суток и прочего. Их биологические часы заточены на понимание коротких промежутков времени, необходимых для многих видов промышленности. Воксы Ковчегов склонны работать на износ, отдавая всего себя на благо Стаи.
</Document>
