<Document>
  # Вульпканин

  Вульпканин (Вульп-ка-нин) — это вид гуманоидных собакоподобных организмов. Вульпканин происходит из двойной системы Ваззенда, ныне проживают на планетах Келлун и Далштадт, хотя их первоначальной родиной был Алтам, на текущий момент не пригодный к жизни.

  ## Рекомендации к отыгрышу
  -Придерживайтесь схемы именования:
  -Соблюдайте нормы внешности: При создании персонажа используйте цвета с низкой насыщенностью.
  -Отыгрывайте течение или культ, к которому относится вульпканин. Вы можете выбрать существующее или создать своё интересное течение, либо же культ.

  ## Культы и течения

  - Последователи Рахта — верующие в бога-энергию. Ради собственного блага зачастую входят в доверие к тем, кто выше по статусу, даже если он им неприятен. Стараются держать в полном подчинении тех, кто ниже по статусу. Рациональны, не обращают внимание на расу, лишь на ценность индивида для достижения своих целей.
  - Идущие по пути Бинаризма — астрологи. Считают, что жизнь исходит от звёзд и планет, потому возводят их в абсолют. Ради высокого положения в обществе ксеновидов, в частности людей, отреклись от других течений своего вида. Стараются занимать командные должности. Малоэмоциональны: показывают только радость, грусть и страх. Хладнокровны, достаточно ответственны.
  - Культисты Гросты — до фанатизма трудолюбивы и консервативны. Течение трактует им помогать товарищам и подчиняться главам. Просты в общении, не любят ложь и сами стараются не лгать, так как это сильное табу. Часто ищут способы расслабиться при помощи алкоголя, более вредные привычки порицаемы самими последователями Гросты.
  - Последователи Аштара — одно из преступных течений вульпканинов. Зачастую скрываются под видом других течений, не признают религию в привычном смысле и не зайдут в церковь по доброй воле. Не занимаются "грязной" работой: презирают кровь и кибернетику. Порицаются обществом, открывают свою принадлежность к Аштару лишь самым близким.
  - Последователи Стемпласта — убеждённые пацифисты, тонкой души вульпканины, что дарят не только своему, но и другим видам наставления по учениям Стемпласта. Очень развита мимика и эмоциональность, что делает их единственными, кто может в этом посоревноваться с людьми. Просты до глубины души, ветреные, мечтательные. Вне иерархии, обладают большей свободой действий.
  - Последователи Догмата Мзманулина — имеют кодекс чести и справедливости по ведению любых военных действий, не редко будут конфликтовать из-за разных взглядов на кодекс. Стараются доминировать над другими. Бойки по характеру, справедливы, отдаются решению любых конфликтов по полной, не жалея нервов и сил, всегда придут на помощь.
  - Последователи Кейстера — ради того, чтобы быть похожим на Кейстера, стремятся углубиться в одну из наук до самых корней, не жалея себя. Ради достижения цели они могут подталкивать всех, даже другие виды, на разные авантюры, но правила общества нарушают лишь в самом крайнем случае. Последователи все как один экспрессивны и эмоциональны, делают всё в спешке.

  Вы вольны создать своё течение, схожее или противоположное любому из вышеперечисленных и самостоятельно развивать его.
  Запрещено создавать смешные течения и культы, такие как: культ чистых лапок, мягкой шерсти или последователи воя каждые 5 минут и прочее, что можно легко воспринять как шутку.
</Document>
