<Document>

# Священник

Есть что-то в бескрайней бесконечности космоса, что заставляет людей молиться... Особенно если их выбрасывают в него без скафандра.

Вы - священник, самое безобидное и святое лицо на станции (пока не нарушите Корпоративный закон и вас не будет разыскивать весь отдел Службы Безопасности).
Ваша основная задача - направлять людей на путь истинный и успокаивать души верующих и неверующих людей.
Вам выделена целая церковь для ведения своей веры и множество оборудования для очищения душ грешников.
Именно вы решаете, какой религии будет придерживаться ваша церковь. Но не забывайте, что из-за экстремистских устоев в вере, у Службы Безопасности могут появиться к вам вопросы.
Ваши лучшие друзья - Библия и фамильяр Ремилия, что обожает есть фрукты и выполнит любой ваш приказ.
Ведите церковную службу, проводите похороны, поддерживайте экипаж морально или найдите себе учеников для посвящения в великие святые техники священников, всё зависит именно от вас и вашего воображения.

<Box>

<GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTEctoSword"/>

</Box>

## Религии:

Вы можете распространять любые известные вам современные религии или даже придумать свою собственную! Главное, чтобы она не противоречила NanoTrasen и её ценностям, иначе вас арестуют.

Если у вас ещё нет алтаря, постройте его и найдите подношение, чтобы разместить на нём:

## Святые книги

Глядя в наборы священника, вы могли увидеть выбор святых книг. В игре всего 9 святых книг, которые показаны ниже.

<Box>

<GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleQuaran"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleTanakh"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleVedas"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleTripitaka"/>

</Box>

<Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleTajaran"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleUnathi"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleMoth"/>

<GuideEntityEmbed Entity="ADTBibleLeatherCodex"/>

</Box>

## Алтари

Алтарь - полезный инструмент для священников, который поможет получить уникальные и эксклюзивные лишь только для него предметы. Например модификации священного меча, которые могут разнообразить ваш священно-боевой стиль против нечисти, или же рясы на любой вкус и цвет.

Алтари какого либо назначения могут создаваться через <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvert"/> который можно дополнять ресурсами для дальнейшего перехода в какую либо нужную религию.

Для больших сведений о создании из алтаря обращения другие алтари ознакомьтесь с[textlink=" таблицей трансформаций алтарей и жертв." link="ADTAltars"]

</Document>
